{"p91": {"nazev": "Spole\u010dn\u00e9 ustanoven\u00ed", "par": "\u00a7 91", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Jestli\u017ee podm\u00edn\u011bn\u011b propu\u0161t\u011bn\u00fd nebo odsouzen\u00fd, u n\u011bho\u017e se podm\u00edn\u011bn\u011b upustilo od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce, vedl ve zku\u0161ebn\u00ed dob\u011b \u0159\u00e1dn\u00fd \u017eivot a vyhov\u011bl ulo\u017een\u00fdm podm\u00ednk\u00e1m, vyslov\u00ed soud, \u017ee se osv\u011bd\u010dil; jinak rozhodne, a to pop\u0159\u00edpad\u011b ji\u017e b\u011bhem zku\u0161ebn\u00ed doby, \u017ee se zbytek trestu vykon\u00e1. V\u00fdjime\u010dn\u011b m\u016f\u017ee soud vzhledem k okolnostem p\u0159\u00edpadu a osob\u011b odsouzen\u00e9ho ponechat podm\u00edn\u011bn\u00e9 propu\u0161t\u011bn\u00ed nebo podm\u00edn\u011bn\u00e9 upu\u0161t\u011bn\u00ed od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce v platnosti, i kdy\u017e odsouzen\u00fd zavdal p\u0159\u00ed\u010dinu k rozhodnut\u00ed o tom, \u017ee se zbytek trestu vykon\u00e1, a", "pism": {}}, "a": {"text": "<var>a)</var> stanovit nad odsouzen\u00fdm dosud neulo\u017een\u00fd dohled,", "pism": {}}, "b": {"text": "<var>b)</var> p\u0159im\u011b\u0159en\u011b prodlou\u017eit zku\u0161ebn\u00ed dobu, ne v\u0161ak o v\u00edce ne\u017e dv\u011b l\u00e9ta, p\u0159i\u010dem\u017e nesm\u00ed p\u0159ekro\u010dit horn\u00ed hranici zku\u0161ebn\u00ed doby stanoven\u00e9 v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918949\">\u00a7 89 odst. 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918955\">\u00a7 90 odst. 2</a>, nebo", "pism": {}}, "c": {"text": "<var>c)</var> stanovit dosud neulo\u017een\u00e1 p\u0159im\u011b\u0159en\u00e1 omezen\u00ed a p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 povinnosti uveden\u00e9 v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918640\">\u00a7 48 odst. 4</a> sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k tomu, aby vedl \u0159\u00e1dn\u00fd \u017eivot.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Vyslovil-li soud, \u017ee se podm\u00edn\u011bn\u011b propu\u0161t\u011bn\u00fd nebo odsouzen\u00fd, u n\u011bho\u017e se podm\u00edn\u011bn\u011b upustilo od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce, osv\u011bd\u010dil, m\u00e1 se za to, \u017ee trest byl vykon\u00e1n dnem, kdy byl podm\u00edn\u011bn\u011b propu\u0161t\u011bn nebo kdy nabylo pr\u00e1vn\u00ed moci rozhodnut\u00ed, \u017ee se podm\u00edn\u011bn\u011b upou\u0161t\u00ed od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> U podm\u00edn\u011bn\u011b propu\u0161t\u011bn\u00e9ho nebo u odsouzen\u00e9ho, u n\u011bho\u017e se podm\u00edn\u011bn\u011b upustilo od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce, se m\u00e1 za to, \u017ee trest byl vykon\u00e1n dnem, kdy do\u0161lo k podm\u00edn\u011bn\u00e9mu propu\u0161t\u011bn\u00ed nebo kdy nabylo pr\u00e1vn\u00ed moci rozhodnut\u00ed, \u017ee se podm\u00edn\u011bn\u011b upust\u00ed od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce, tak\u00e9 tehdy, neu\u010dinil-li soud bez jeho viny do roka od uplynut\u00ed zku\u0161ebn\u00ed doby rozhodnut\u00ed podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918958\">odstavce 1.</a>", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Op\u011btovn\u00e9 podm\u00edn\u011bn\u00e9 propu\u0161t\u011bn\u00ed z v\u00fdkonu t\u00e9ho\u017e trestu je mo\u017en\u00e9 po v\u00fdkonu poloviny zbytku trestu a v p\u0159\u00edpadech uveden\u00fdch v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918945\">\u00a7 88 odst. 4</a> po v\u00fdkonu dvou t\u0159etin zbytku trestu. Op\u011btovn\u00e9 podm\u00edn\u011bn\u00e9 propu\u0161t\u011bn\u00ed z v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho trestu odn\u011bt\u00ed svobody na do\u017eivot\u00ed nen\u00ed mo\u017en\u00e9.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Jestli\u017ee byla z\u00e1ruka za dovr\u0161en\u00ed n\u00e1pravy odsouzen\u00e9ho odvol\u00e1na t\u00edm, kdo ji poskytl, p\u0159ezkoum\u00e1 soud chov\u00e1n\u00ed odsouzen\u00e9ho b\u011bhem zku\u0161ebn\u00ed doby, a shled\u00e1-li, \u017ee podm\u00edn\u011bn\u00e9 propu\u0161t\u011bn\u00ed nebo podm\u00edn\u011bn\u00e9 upu\u0161t\u011bn\u00ed od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce nepln\u00ed sv\u00e9 posl\u00e1n\u00ed, rozhodne, \u017ee se zbytek trestu vykon\u00e1; jinak podm\u00edn\u011bn\u00e9 propu\u0161t\u011bn\u00ed nebo podm\u00edn\u011bn\u00e9 upu\u0161t\u011bn\u00ed od v\u00fdkonu zbytku trestu z\u00e1kazu \u010dinnosti, z\u00e1kazu pobytu nebo z\u00e1kazu vstupu na sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 spole\u010densk\u00e9 akce ponech\u00e1 v platnosti.", "pism": {}}}}, "p92": {"nazev": "Zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed vazby a trestu", "par": "\u00a7 92", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Jestli\u017ee se vedlo proti pachateli trestn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed ve vazb\u011b a dojde v tomto \u0159\u00edzen\u00ed k jeho odsouzen\u00ed, zapo\u010d\u00edt\u00e1 se mu doba str\u00e1ven\u00e1 ve vazb\u011b do ulo\u017een\u00e9ho trestu, pop\u0159\u00edpad\u011b do trestu \u00fahrnn\u00e9ho nebo souhrnn\u00e9ho, pokud je vzhledem k druhu ulo\u017een\u00e9ho trestu zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed mo\u017en\u00e9.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Jestli\u017ee byl pachatel soudem nebo jin\u00fdm org\u00e1nem potrest\u00e1n a do\u0161lo k jeho nov\u00e9mu odsouzen\u00ed pro t\u00fd\u017e skutek, zapo\u010d\u00edt\u00e1 se mu vykonan\u00fd trest do ulo\u017een\u00e9ho trestu, pokud je vzhledem k druhu ulo\u017een\u00e9ho trestu zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed mo\u017en\u00e9. Obdobn\u011b postupuje soud, ulo\u017eil-li pachateli trest \u00fahrnn\u00fd nebo souhrnn\u00fd (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918610\">\u00a7 43</a>) nebo spole\u010dn\u00fd trest za pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v trestn\u00e9m \u010dinu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918619\">\u00a7 45</a>).", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Nen\u00ed-li zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed vazby nebo trestu mo\u017en\u00e9, p\u0159ihl\u00e9dne soud k t\u00e9to skute\u010dnosti p\u0159i stanoven\u00ed druhu trestu, pop\u0159\u00edpad\u011b jeho v\u00fdm\u011bry.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Ustanoven\u00ed odstavc\u016f 1 a\u017e 3 se obdobn\u011b u\u017eij\u00ed na zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9, vyd\u00e1vac\u00ed a p\u0159ed\u00e1vac\u00ed vazby vykonan\u00e9 podle z\u00e1kona o mezin\u00e1rodn\u00ed justi\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci ve v\u011bcech trestn\u00edch a na zapo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed povinnosti zdr\u017eovat se ve stanoven\u00e9m \u010dasov\u00e9m obdob\u00ed v ur\u010den\u00e9m obydl\u00ed nebo jeho \u010d\u00e1sti ulo\u017een\u00e9 obvin\u011bn\u00e9mu podle <a class=\"linkpart\" href=\"/cs/1961-141#f2678974\">\u00a7 73 odst. 3</a> <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/1961-141\">trestn\u00edho \u0159\u00e1du</a> do trestu ulo\u017een\u00e9ho pro t\u00fd\u017e skutek.", "pism": {}}}}, "p125": {"nazev": "Osoba bl\u00edzk\u00e1", "par": "\u00a7 125", "odst": {"1": {"text": "Osobou bl\u00edzkou se rozum\u00ed p\u0159\u00edbuzn\u00fd v pokolen\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9m, osvojitel, osvojenec, sourozenec, man\u017eel a partner; jin\u00e9 osoby v pom\u011bru rodinn\u00e9m nebo obdobn\u00e9m se pokl\u00e1daj\u00ed za osoby sob\u011b navz\u00e1jem bl\u00edzk\u00e9 jen tehdy, kdyby \u00fajmu, kterou utrp\u011bla jedna z nich, druh\u00e1 d\u016fvodn\u011b poci\u0165ovala jako \u00fajmu vlastn\u00ed.", "pism": {}}}}, "p127": {"nazev": "\u00da\u0159edn\u00ed osoba", "par": "\u00a7 127", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> \u00da\u0159edn\u00ed osobou je", "pism": {"text": "<var>i)</var> fyzick\u00e1 osoba, kter\u00e1 byla ustanovena lesn\u00ed str\u00e1\u017e\u00ed, str\u00e1\u017e\u00ed p\u0159\u00edrody, mysliveckou str\u00e1\u017e\u00ed nebo ryb\u00e1\u0159skou str\u00e1\u017e\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> K trestn\u00ed odpov\u011bdnosti a ochran\u011b \u00fa\u0159edn\u00ed osoby se podle jednotliv\u00fdch ustanoven\u00ed <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/2009-40\">trestn\u00edho z\u00e1kona</a> vy\u017eaduje, aby trestn\u00fd \u010din byl sp\u00e1ch\u00e1n v souvislosti s jej\u00ed pravomoc\u00ed a odpov\u011bdnost\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> \u00da\u0159edn\u00ed osoba ciz\u00edho st\u00e1tu nebo mezin\u00e1rodn\u00ed organizace se za podm\u00ednek uveden\u00fdch v odstavc\u00edch 1 a 2 pova\u017euje za \u00fa\u0159edn\u00ed osobu podle <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/2009-40\">trestn\u00edho z\u00e1kona</a>, pokud tak stanov\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed smlouva&nbsp;nebo pokud se souhlasem org\u00e1n\u016f \u010cesk\u00e9 republiky p\u016fsob\u00ed na jej\u00edm \u00fazem\u00ed; tento souhlas se nevy\u017eaduje, jde-li o \u00fa\u0159edn\u00ed osobu mezin\u00e1rodn\u00edho trestn\u00edho soudu, mezin\u00e1rodn\u00edho trestn\u00edho tribun\u00e1lu, pop\u0159\u00edpad\u011b obdobn\u00e9ho mezin\u00e1rodn\u00edho soudn\u00edho org\u00e1nu, kter\u00e9 spl\u0148uj\u00ed alespo\u0148 jednu z podm\u00ednek uveden\u00fdch v \u00a7 145 odst. 1 p\u00edsm. a) z\u00e1kona o mezin\u00e1rodn\u00ed justi\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci ve v\u011bcech trestn\u00edch.", "pism": {}}}}, "p128": {"nazev": "Insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce a insolven\u010dn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed", "par": "\u00a7 128", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Insolven\u010dn\u00edm spr\u00e1vcem se rozum\u00ed i p\u0159edb\u011b\u017en\u00fd insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce, z\u00e1stupce insolven\u010dn\u00edho spr\u00e1vce, odd\u011blen\u00fd insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce; postaven\u00ed insolven\u010dn\u00edho spr\u00e1vce m\u00e1 i spr\u00e1vce konkursn\u00ed podstaty, p\u0159edb\u011b\u017en\u00fd spr\u00e1vce konkursn\u00ed podstaty, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed spr\u00e1vce konkursn\u00ed podstaty, z\u00e1stupce spr\u00e1vce konkursn\u00ed podstaty a vyrovnac\u00ed spr\u00e1vce. Insolven\u010dn\u00edm spr\u00e1vcem se rovn\u011b\u017e rozum\u00ed osoba, kterou podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce ur\u010dil, aby jej zastupovala p\u0159i v\u00fdkonu jeho pravomoci stanoven\u00e9 jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem na \u00fazem\u00ed jin\u00e9ho st\u00e1tu, d\u00e1le zahrani\u010dn\u00ed insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce, zahrani\u010dn\u00ed insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce poji\u0161\u0165ovny nebo zaji\u0161\u0165ovny a osoba, kterou podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu zahrani\u010dn\u00ed insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce nebo zahrani\u010dn\u00ed insolven\u010dn\u00ed spr\u00e1vce poji\u0161\u0165ovny nebo zaji\u0161\u0165ovny jmenoval, aby mu pom\u00e1hala nebo jej zastupovala.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Insolven\u010dn\u00edm \u0159\u00edzen\u00edm se rozum\u00ed i konkursn\u00ed a vyrovnac\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed.", "pism": {}}}}, "p129a": {"nazev": "Teroristick\u00e1 skupina", "par": "\u00a7 129a", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Teroristick\u00e1 skupina je spole\u010denstv\u00edm nejm\u00e9n\u011b t\u0159\u00ed trestn\u011b odpov\u011bdn\u00fdch osob, kter\u00e9 m\u00e1 trvalej\u0161\u00ed charakter, je v n\u011bm provedena d\u011blba \u010dinnost\u00ed mezi jeho jednotliv\u00e9 \u010dleny, jeho \u010dinnost se vyzna\u010duje pl\u00e1novitost\u00ed a koordinovanost\u00ed a je zam\u011b\u0159en\u00e9 na p\u00e1ch\u00e1n\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu vlastizrady sp\u00e1chan\u00e9 formou teroristick\u00e9ho \u00fatoku nebo teroru (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920957\">\u00a7 309</a>), trestn\u00e9ho \u010dinu teroristick\u00e9ho \u00fatoku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920971\">\u00a7 311</a>) nebo trestn\u00e9ho \u010dinu teroru (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920995\">\u00a7 312</a>) (d\u00e1le jen \u201eteroristick\u00fd trestn\u00fd \u010din\u201c).", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Napln\u011bn\u00ed znak\u016f teroristick\u00e9 skupiny nevylu\u010duje pou\u017eit\u00ed ustanoven\u00ed tohoto a jin\u00fdch z\u00e1kon\u016f o organizovan\u00e9 skupin\u011b a organizovan\u00e9 zlo\u010dineck\u00e9 skupin\u011b; ustanoven\u00ed <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921475\">\u00a7 361</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921487\">363</a> se nepou\u017eij\u00ed.", "pism": {}}}}, "p140": {"nazev": "Vra\u017eda", "par": "\u00a7 140", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho \u00famysln\u011b usmrt\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo jin\u00e9ho \u00famysln\u011b usmrt\u00ed s rozmyslem nebo po p\u0159edchoz\u00edm uv\u00e1\u017een\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dvan\u00e1ct a\u017e dvacet let.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na patn\u00e1ct a\u017e dvacet let nebo v\u00fdjime\u010dn\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919240\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919241\">2</a>", "pism": {"text": "<var>j)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho majetkov\u00fd prosp\u011bch nebo ve snaze zakr\u00fdt nebo usnadnit jin\u00fd trestn\u00fd \u010din nebo z jin\u00e9 zavr\u017een\u00edhodn\u00e9 pohnutky."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p141": {"nazev": "Zabit\u00ed", "par": "\u00a7 141", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho \u00famysln\u011b usmrt\u00ed v siln\u00e9m rozru\u0161en\u00ed ze strachu, \u00faleku, zmatku nebo jin\u00e9ho omluviteln\u00e9ho hnut\u00ed mysli anebo v d\u016fsledku p\u0159edchoz\u00edho zavr\u017een\u00edhodn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed po\u0161kozen\u00e9ho, bude potrest\u00e1n trestem odn\u011bt\u00ed svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e patn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919258\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> na d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edm patn\u00e1cti let."}}}}, "p143": {"nazev": "Usmrcen\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 143", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed smrt, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919270\">odstavci 1</a> proto, \u017ee poru\u0161il d\u016fle\u017eitou povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919270\">odstavci 1</a> proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il z\u00e1kony o ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nebo z\u00e1kony o bezpe\u010dnosti pr\u00e1ce nebo dopravy anebo hygienick\u00e9 z\u00e1kony.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919272\">odstavci 3</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob.", "pism": {}}}}, "p144": {"nazev": "\u00da\u010dast na sebevra\u017ed\u011b", "par": "\u00a7 144", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho pohne k sebevra\u017ed\u011b nebo jin\u00e9mu k sebevra\u017ed\u011b pom\u00e1h\u00e1, bude potrest\u00e1n, do\u0161lo-li alespo\u0148 k pokusu sebevra\u017edy, odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919276\">odstavci 1</a> na d\u00edt\u011bti nebo na t\u011bhotn\u00e9 \u017een\u011b.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919276\">odstavci 1</a> na d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edm patn\u00e1cti let nebo na osob\u011b sti\u017een\u00e9 du\u0161evn\u00ed poruchou.", "pism": {}}}}, "p145": {"nazev": "T\u011b\u017ek\u00e9 ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed", "par": "\u00a7 145", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919284\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>h)</var> ze zavr\u017een\u00edhodn\u00e9 pohnutky."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919284\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p146": {"nazev": "Ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed", "par": "\u00a7 146", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu \u00famysln\u011b ubl\u00ed\u017e\u00ed na zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919301\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>e)</var> na jin\u00e9m pro jeho skute\u010dnou nebo domn\u011blou rasu, p\u0159\u00edslu\u0161nost k etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1rodnost, politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, vyzn\u00e1n\u00ed nebo proto, \u017ee je skute\u010dn\u011b nebo domn\u011ble bez vyzn\u00e1n\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919301\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919301\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}}}, "p146a": {"nazev": "Ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed z omluviteln\u00e9 pohnutky", "par": "\u00a7 146a", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed v siln\u00e9m rozru\u0161en\u00ed ze strachu, \u00faleku, zmatku nebo jin\u00e9ho omluviteln\u00e9ho hnut\u00ed mysli anebo v d\u016fsledku p\u0159edchoz\u00edho zavr\u017een\u00edhodn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed po\u0161kozen\u00e9ho, bude potrest\u00e1n trestem odn\u011bt\u00ed svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919314\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo jin\u00e9mu \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed v siln\u00e9m rozru\u0161en\u00ed ze strachu, \u00faleku, zmatku nebo jin\u00e9ho omluviteln\u00e9ho hnut\u00ed mysli anebo v d\u016fsledku p\u0159edchoz\u00edho zavr\u017een\u00edhodn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed po\u0161kozen\u00e9ho, bude potrest\u00e1n trestem odn\u011bt\u00ed svobody a\u017e na \u010dty\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din na d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edm patn\u00e1cti let."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919314\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919316\">3</a> smrt.", "pism": {}}}}, "p147": {"nazev": "T\u011b\u017ek\u00e9 ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 147", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919324\">odstavci 1</a> proto, \u017ee poru\u0161il d\u016fle\u017eitou povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il z\u00e1kony o ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nebo z\u00e1kony o bezpe\u010dnosti pr\u00e1ce nebo dopravy anebo hygienick\u00e9 z\u00e1kony, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let.", "pism": {}}}}, "p148": {"nazev": "Ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 148", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu z nedbalosti ubl\u00ed\u017e\u00ed na zdrav\u00ed t\u00edm, \u017ee poru\u0161\u00ed d\u016fle\u017eitou povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il z\u00e1kony o ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nebo z\u00e1kony o bezpe\u010dnosti pr\u00e1ce nebo dopravy anebo hygienick\u00e9 z\u00e1kony, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p149": {"nazev": "Mu\u010den\u00ed a jin\u00e9 nelidsk\u00e9 a krut\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed", "par": "\u00a7 149", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo mu\u010den\u00edm nebo jin\u00fdm nelidsk\u00fdm a krut\u00fdm zach\u00e1zen\u00edm v souvislosti s v\u00fdkonem pravomoci org\u00e1nu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy, \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1vy, soudu nebo jin\u00e9ho org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci p\u016fsob\u00ed jin\u00e9mu t\u011blesn\u00e9 nebo du\u0161evn\u00ed utrpen\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din op\u011btovn\u011b."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919335\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p150": {"nazev": "Neposkytnut\u00ed pomoci", "par": "\u00a7 150", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo osob\u011b, kter\u00e1 je v nebezpe\u010d\u00ed smrti nebo jev\u00ed zn\u00e1mky v\u00e1\u017en\u00e9 poruchy zdrav\u00ed nebo jin\u00e9ho v\u00e1\u017en\u00e9ho onemocn\u011bn\u00ed, neposkytne pot\u0159ebnou pomoc, a\u010d tak m\u016f\u017ee u\u010dinit bez nebezpe\u010d\u00ed pro sebe nebo jin\u00e9ho, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo osob\u011b, kter\u00e1 je v nebezpe\u010d\u00ed smrti nebo jev\u00ed zn\u00e1mky v\u00e1\u017en\u00e9 poruchy zdrav\u00ed nebo v\u00e1\u017en\u00e9ho onemocn\u011bn\u00ed, neposkytne pot\u0159ebnou pomoc, a\u010d je podle povahy sv\u00e9ho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed povinen takovou pomoc poskytnout, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p151": {"nazev": "Neposkytnut\u00ed pomoci \u0159idi\u010dem dopravn\u00edho prost\u0159edku", "par": "\u00a7 151", "odst": {"1": {"text": "\u0158idi\u010d dopravn\u00edho prost\u0159edku, kter\u00fd po dopravn\u00ed nehod\u011b, na n\u00ed\u017e m\u011bl \u00fa\u010dast, neposkytne osob\u011b, kter\u00e1 p\u0159i nehod\u011b utrp\u011bla \u00fajmu na zdrav\u00ed, pot\u0159ebnou pomoc, a\u010d tak m\u016f\u017ee u\u010dinit bez nebezpe\u010d\u00ed pro sebe nebo jin\u00e9ho, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na p\u011bt let nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p152": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 lidsk\u00e9 nemoci", "par": "\u00a7 152", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed nebo zv\u00fd\u0161\u00ed nebezpe\u010d\u00ed zavle\u010den\u00ed nebo roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 nemoci u lid\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919360\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob nebo smrt.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919360\">odstavci 1</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p153": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 lidsk\u00e9 nemoci z nedbalosti", "par": "\u00a7 153", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed nebo zv\u00fd\u0161\u00ed nebezpe\u010d\u00ed zavle\u010den\u00ed nebo roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 nemoci u lid\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919374\">odstavci 2 p\u00edsm. b)</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919376\">odstavci 3</a> proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il z\u00e1kony na ochranu ve\u0159ejn\u00e9ho zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919371\">odstavci 1</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il p\u0159edpisy na ochranu ve\u0159ejn\u00e9ho zdrav\u00ed.", "pism": {}}}}, "p155": {"nazev": "Ohro\u017een\u00ed pohlavn\u00ed nemoc\u00ed", "par": "\u00a7 155", "odst": {"1": {"text": "Kdo jin\u00e9ho vyd\u00e1, by\u0165 i z nedbalosti, nebezpe\u010d\u00ed n\u00e1kazy pohlavn\u00ed nemoc\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}}}, "p156": {"nazev": "Ohro\u017eov\u00e1n\u00ed zdrav\u00ed z\u00e1vadn\u00fdmi potravinami a jin\u00fdmi p\u0159edm\u011bty", "par": "\u00a7 156", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem m\u00e1 na prodej nebo pro tento \u00fa\u010del vyrob\u00ed anebo sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed \u00famysln\u011b potraviny nebo jin\u00e9 p\u0159edm\u011bty, jejich\u017e po\u017eit\u00ed nebo u\u017eit\u00ed k obvykl\u00e9mu \u00fa\u010delu je nebezpe\u010dn\u00e9 lidsk\u00e9mu zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919389\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob nebo smrt.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919389\">odstavci 1</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p157": {"nazev": "Ohro\u017eov\u00e1n\u00ed zdrav\u00ed z\u00e1vadn\u00fdmi potravinami a jin\u00fdmi p\u0159edm\u011bty z nedbalosti", "par": "\u00a7 157", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem m\u00e1 na prodej nebo pro tento \u00fa\u010del vyrob\u00ed anebo sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed z nedbalosti potraviny nebo jin\u00e9 p\u0159edm\u011bty, jejich\u017e po\u017eit\u00ed nebo u\u017eit\u00ed k obvykl\u00e9mu \u00fa\u010delu je nebezpe\u010dn\u00e9 lidsk\u00e9mu zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919403\">odstavci 2 p\u00edsm. b)</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919406\">odstavci 3 p\u00edsm. a)</a> proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il hygienick\u00e9 nebo jin\u00e9 z\u00e1kony t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se takov\u00fdch potravin nebo p\u0159edm\u011bt\u016f.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919400\">odstavci 1</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob proto, \u017ee hrub\u011b poru\u0161il hygienick\u00e9 nebo jin\u00e9 z\u00e1kony t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se takov\u00fdch potravin nebo p\u0159edm\u011bt\u016f.", "pism": {}}}}, "p158": {"nazev": "Rva\u010dka", "par": "\u00a7 158", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b ohroz\u00ed \u017eivot nebo zdrav\u00ed jin\u00e9ho t\u00edm, \u017ee se z\u00fa\u010dastn\u00ed rva\u010dky, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, je-li p\u0159i \u010dinu uveden\u00e9m v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919412\">odstavci 1</a> jin\u00e9mu zp\u016fsobena t\u011b\u017ek\u00e1 \u00fajma na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, je-li p\u0159i \u010dinu uveden\u00e9m v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919412\">odstavci 1</a> jin\u00e9mu zp\u016fsobena smrt.", "pism": {}}}}, "p160": {"nazev": "Nedovolen\u00e9 p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed se souhlasem t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny", "par": "\u00a7 160", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se souhlasem t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny um\u011ble p\u0159eru\u0161\u00ed jej\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed jinak ne\u017e zp\u016fsobem p\u0159\u00edpustn\u00fdm podle z\u00e1kona <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/1986-66\">o um\u011bl\u00e9m p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed</a>, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919432\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob nebo smrt.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919432\">odstavci 1</a> smrt nejm\u00e9n\u011b dvou osob.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p161": {"nazev": "Pomoc t\u011bhotn\u00e9 \u017een\u011b k um\u011bl\u00e9mu p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed", "par": "\u00a7 161", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo t\u011bhotn\u00e9 \u017een\u011b pom\u00e1h\u00e1 k tomu, aby", "pism": {"text": "<var>b)</var> jin\u00e9ho po\u017e\u00e1dala nebo jin\u00e9mu dovolila, aby j\u00ed bylo t\u011bhotenstv\u00ed um\u011ble p\u0159eru\u0161eno jinak ne\u017e zp\u016fsobem p\u0159\u00edpustn\u00fdm podle z\u00e1kona <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/1986-66\">o um\u011bl\u00e9m p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed</a>,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> p\u0159isp\u011bje-li takov\u00fdm \u010dinem k t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajm\u011b na zdrav\u00ed u t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n, p\u0159isp\u011bje-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919443\">odstavci 1</a> k smrti t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny.", "pism": {}}}}, "p168": {"nazev": "Obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi", "par": "\u00a7 168", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u0159im\u011bje, zjedn\u00e1, najme, zl\u00e1k\u00e1, svede, doprav\u00ed, ukryje, zadr\u017euje, p\u0159ijme nebo vyd\u00e1 d\u00edt\u011b, aby ho bylo u\u017eito", "pism": {"text": "<var>e)</var> k nucen\u00fdm prac\u00edm nebo k jin\u00fdm form\u00e1m vyko\u0159is\u0165ov\u00e1n\u00ed, anebo"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo jinou osobu ne\u017e uvedenou v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919537\">odstavci 1</a> za pou\u017eit\u00ed n\u00e1sil\u00ed, pohr\u016f\u017eky n\u00e1sil\u00ed nebo jin\u00e9 t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy nebo lsti anebo zneu\u017e\u00edvaje jej\u00edho omylu, t\u00edsn\u011b nebo z\u00e1vislosti, p\u0159im\u011bje, zjedn\u00e1, najme, zl\u00e1k\u00e1, svede, doprav\u00ed, ukryje, zadr\u017euje, p\u0159ijme nebo vyd\u00e1, aby j\u00ed bylo u\u017eito", "pism": {"text": "<var>e)</var> k nucen\u00fdm prac\u00edm nebo k jin\u00fdm form\u00e1m vyko\u0159is\u0165ov\u00e1n\u00ed, anebo"}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu, aby jin\u00e9ho bylo u\u017eito k prostituci."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e patn\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve spojen\u00ed s organizovanou skupinou p\u016fsob\u00edc\u00ed ve v\u00edce st\u00e1tech."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919537\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919545\">2</a> smrt.", "pism": {}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p169": {"nazev": "Sv\u011b\u0159en\u00ed d\u00edt\u011bte do moci jin\u00e9ho", "par": "\u00a7 169", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo za odm\u011bnu sv\u011b\u0159\u00ed d\u00edt\u011b do moci jin\u00e9ho za \u00fa\u010delem adopce nebo pro jin\u00fd obdobn\u00fd \u00fa\u010del, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve spojen\u00ed s organizovanou skupinou p\u016fsob\u00edc\u00ed ve v\u00edce st\u00e1tech."}}}}, "p170": {"nazev": "Zbaven\u00ed osobn\u00ed svobody", "par": "\u00a7 170", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho bez opr\u00e1vn\u011bn\u00ed uv\u011bzn\u00ed nebo jin\u00fdm zp\u016fsobem zbav\u00ed osobn\u00ed svobody, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p171": {"nazev": "Omezov\u00e1n\u00ed osobn\u00ed svobody", "par": "\u00a7 171", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu bez opr\u00e1vn\u011bn\u00ed br\u00e1n\u00ed u\u017e\u00edvat osobn\u00ed svobody, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919592\">odstavci 1</a> v \u00famyslu usnadnit jin\u00fd trestn\u00fd \u010din.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p172": {"nazev": "Zavle\u010den\u00ed", "par": "\u00a7 172", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho lst\u00ed, n\u00e1sil\u00edm nebo hrozbou n\u00e1sil\u00ed nebo jin\u00e9 \u00fajmy zavle\u010de do \u010cesk\u00e9 republiky nebo do jin\u00e9ho st\u00e1tu, nebo ho p\u0159im\u011bje, aby se do \u010cesk\u00e9 republiky nebo do jin\u00e9ho st\u00e1tu odebral, nebo ho odvrac\u00ed od n\u00e1vratu z \u010cesk\u00e9 republiky nebo z jin\u00e9ho st\u00e1tu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p173": {"nazev": "Loupe\u017e", "par": "\u00a7 173", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo proti jin\u00e9mu u\u017eije n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017eky bezprost\u0159edn\u00edho n\u00e1sil\u00ed v \u00famyslu zmocnit se ciz\u00ed v\u011bci, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e patn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919620\">odstavci 1</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919620\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p174": {"nazev": "Bran\u00ed rukojm\u00ed", "par": "\u00a7 174", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se zmocn\u00ed rukojm\u00ed a hroz\u00ed, \u017ee ho usmrt\u00ed anebo \u017ee mu zp\u016fsob\u00ed \u00fajmu na zdrav\u00ed nebo jinou v\u00e1\u017enou \u00fajmu, s c\u00edlem donutit jin\u00e9ho, aby n\u011bco konal, opominul nebo trp\u011bl, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e patn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919632\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p175": {"nazev": "Vyd\u00edr\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 175", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho n\u00e1sil\u00edm, pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017ekou jin\u00e9 t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy nut\u00ed, aby n\u011bco konal, opominul nebo trp\u011bl, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>f)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din na jin\u00e9m pro jeho skute\u010dnou nebo domn\u011blou rasu, p\u0159\u00edslu\u0161nost k etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1rodnost, politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, vyzn\u00e1n\u00ed nebo proto, \u017ee je skute\u010dn\u011b nebo domn\u011ble bez vyzn\u00e1n\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919645\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p176": {"nazev": "Omezov\u00e1n\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 176", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo n\u00e1sil\u00edm, pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017ekou jin\u00e9 \u00fajmy", "pism": {"text": "<var>c)</var> jin\u00e9mu v u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed jinak br\u00e1n\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919661\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> se zbran\u00ed."}}}}, "p177": {"nazev": "\u00datisk", "par": "\u00a7 177", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho nut\u00ed, zneu\u017e\u00edvaje jeho t\u00edsn\u011b nebo z\u00e1vislosti, aby n\u011bco konal, opominul nebo trp\u011bl, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p178": {"nazev": "Poru\u0161ov\u00e1n\u00ed domovn\u00ed svobody", "par": "\u00a7 178", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b vnikne do obydl\u00ed jin\u00e9ho nebo tam neopr\u00e1vn\u011bn\u011b setrv\u00e1, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, u\u017eije-li p\u0159i \u010dinu uveden\u00e9m v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919679\">odstavci 1</a> n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017eky bezprost\u0159edn\u00edho n\u00e1sil\u00ed nebo p\u0159ekon\u00e1-li p\u0159ek\u00e1\u017eku, jej\u00edm\u017e \u00fa\u010delem je zabr\u00e1nit vniknut\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, jestli\u017ee u\u017eije p\u0159i \u010dinu uveden\u00e9m v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919679\">odstavci 1</a> n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017eky bezprost\u0159edn\u00edho n\u00e1sil\u00ed a takov\u00fd \u010din sp\u00e1ch\u00e1 se zbran\u00ed nebo nejm\u00e9n\u011b se dv\u011bma osobami.", "pism": {}}}}, "p180": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s osobn\u00edmi \u00fadaji", "par": "\u00a7 180", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i z nedbalosti, neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zve\u0159ejn\u00ed, sd\u011bl\u00ed, zp\u0159\u00edstupn\u00ed, jinak zpracov\u00e1v\u00e1 nebo si p\u0159isvoj\u00ed osobn\u00ed \u00fadaje, kter\u00e9 byly o jin\u00e9m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00e9 v souvislosti s v\u00fdkonem ve\u0159ejn\u00e9 moci, a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm v\u00e1\u017enou \u00fajmu na pr\u00e1vech nebo opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch z\u00e1jmech osoby, j\u00ed\u017e se osobn\u00ed \u00fadaje t\u00fdkaj\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo, by\u0165 i z nedbalosti, poru\u0161\u00ed st\u00e1tem ulo\u017eenou nebo uznanou povinnost ml\u010denlivosti t\u00edm, \u017ee neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zve\u0159ejn\u00ed, sd\u011bl\u00ed nebo zp\u0159\u00edstupn\u00ed t\u0159et\u00ed osob\u011b osobn\u00ed \u00fadaje z\u00edskan\u00e9 v souvislosti s v\u00fdkonem sv\u00e9ho povol\u00e1n\u00ed, zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nebo funkce, a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm v\u00e1\u017enou \u00fajmu na pr\u00e1vech nebo opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch z\u00e1jmech osoby, j\u00ed\u017e se osobn\u00ed \u00fadaje t\u00fdkaj\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p181": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed ciz\u00edch pr\u00e1v", "par": "\u00a7 181", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu zp\u016fsob\u00ed v\u00e1\u017enou \u00fajmu na pr\u00e1vech t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>b)</var> vyu\u017eije n\u011b\u010d\u00edho omylu,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> vyd\u00e1v\u00e1-li se p\u0159i takov\u00e9m \u010dinu za \u00fa\u0159edn\u00ed osobu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p182": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed tajemstv\u00ed dopravovan\u00fdch zpr\u00e1v", "par": "\u00a7 182", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b poru\u0161\u00ed tajemstv\u00ed", "pism": {"text": "<var>c)</var> neve\u0159ejn\u00e9ho p\u0159enosu po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch dat do po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho syst\u00e9mu, z n\u011bj nebo v jeho r\u00e1mci, v\u010detn\u011b elektromagnetick\u00e9ho vyza\u0159ov\u00e1n\u00ed z po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho syst\u00e9mu, p\u0159en\u00e1\u0161ej\u00edc\u00edho takov\u00e1 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 data,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd prosp\u011bch", "pism": {"text": "<var>b)</var> takov\u00e9ho tajemstv\u00ed vyu\u017eije."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Zam\u011bstnanec provozovatele po\u0161tovn\u00edch slu\u017eeb, telekomunika\u010dn\u00ed slu\u017eby nebo po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho syst\u00e9mu anebo kdokoli jin\u00fd vykon\u00e1vaj\u00edc\u00ed komunika\u010dn\u00ed \u010dinnosti, kter\u00fd", "pism": {"text": "<var>c)</var> pozm\u011bn\u00ed nebo potla\u010d\u00ed p\u00edsemnost obsa\u017eenou v po\u0161tovn\u00ed z\u00e1silce nebo dopravovanou dopravn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm anebo zpr\u00e1vu podanou neve\u0159ejn\u00fdm p\u0159enosem po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch dat, telefonicky, telegraficky nebo jin\u00fdm podobn\u00fdm zp\u016fsobem,"}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p183": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed tajemstv\u00ed listin a jin\u00fdch dokument\u016f uchov\u00e1van\u00fdch v soukrom\u00ed", "par": "\u00a7 183", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b poru\u0161\u00ed tajemstv\u00ed listiny nebo jin\u00e9 p\u00edsemnosti, fotografie, filmu nebo jin\u00e9ho z\u00e1znamu, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch dat anebo jin\u00e9ho dokumentu uchov\u00e1van\u00e9ho v soukrom\u00ed jin\u00e9ho t\u00edm, \u017ee je zve\u0159ejn\u00ed, zp\u0159\u00edstupn\u00ed t\u0159et\u00ed osob\u011b nebo je jin\u00fdm zp\u016fsobem pou\u017eije, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919742\">odstavci 1</a> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho majetkov\u00fd nebo jin\u00fd prosp\u011bch, zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo jinou v\u00e1\u017enou \u00fajmu, anebo ohrozit jeho spole\u010denskou v\u00e1\u017enost.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p184": {"nazev": "Pomluva", "par": "\u00a7 184", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo o jin\u00e9m sd\u011bl\u00ed nepravdiv\u00fd \u00fadaj, kter\u00fd je zp\u016fsobil\u00fd zna\u010dnou m\u011brou ohrozit jeho v\u00e1\u017enost u spoluob\u010dan\u016f, zejm\u00e9na po\u0161kodit jej v zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, naru\u0161it jeho rodinn\u00e9 vztahy nebo zp\u016fsobit mu jinou v\u00e1\u017enou \u00fajmu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919754\">odstavci 1</a> tiskem, filmem, rozhlasem, televiz\u00ed, ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou po\u010d\u00edta\u010dovou s\u00edt\u00ed nebo jin\u00fdm obdobn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdm zp\u016fsobem.", "pism": {}}}}, "p185": {"nazev": "Zn\u00e1siln\u011bn\u00ed", "par": "\u00a7 185", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho n\u00e1sil\u00edm nebo pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017ekou jin\u00e9 t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy donut\u00ed k pohlavn\u00edmu styku, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919760\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> se zbran\u00ed."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919760\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p186": {"nazev": "Sexu\u00e1ln\u00ed n\u00e1tlak", "par": "\u00a7 186", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho n\u00e1sil\u00edm, pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed nebo pohr\u016f\u017ekou jin\u00e9 t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy donut\u00ed k pohlavn\u00edmu sebeuk\u00e1jen\u00ed, k obna\u017eov\u00e1n\u00ed nebo jin\u00e9mu srovnateln\u00e9mu chov\u00e1n\u00ed, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n pachatel, kter\u00fd p\u0159im\u011bje jin\u00e9ho k pohlavn\u00edmu styku, k pohlavn\u00edmu sebeuk\u00e1jen\u00ed, k obna\u017eov\u00e1n\u00ed nebo jin\u00e9mu srovnateln\u00e9mu chov\u00e1n\u00ed zneu\u017e\u00edvaje jeho z\u00e1vislosti nebo sv\u00e9ho postaven\u00ed a z n\u011bho vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed d\u016fv\u011bryhodnosti nebo vlivu.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919777\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919781\">2</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> nejm\u00e9n\u011b se dv\u011bma osobami."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako \u010dlen organizovan\u00e9 skupiny."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919777\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919781\">2</a> smrt.", "pism": {}}, "7": {"text": "<var>(7)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p187": {"nazev": "Pohlavn\u00ed zneu\u017eit\u00ed", "par": "\u00a7 187", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vykon\u00e1 soulo\u017e s d\u00edt\u011btem mlad\u0161\u00edm patn\u00e1cti let nebo kdo je jin\u00fdm zp\u016fsobem pohlavn\u011b zneu\u017eije, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e osm let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919799\">odstavci 1</a> na d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edm patn\u00e1cti let sv\u011b\u0159en\u00e9m jeho dozoru, zneu\u017e\u00edvaje jeho z\u00e1vislosti nebo sv\u00e9ho postaven\u00ed a z n\u011bho vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed d\u016fv\u011bryhodnosti nebo vlivu.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919799\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919799\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p188": {"nazev": "Soulo\u017e mezi p\u0159\u00edbuzn\u00fdmi", "par": "\u00a7 188", "odst": {"1": {"text": "Kdo vykon\u00e1 soulo\u017e s p\u0159\u00edbuzn\u00fdm v pokolen\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9m nebo se sourozencem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p189": {"nazev": "Kupl\u00ed\u0159stv\u00ed", "par": "\u00a7 189", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho p\u0159im\u011bje, zjedn\u00e1, najme, zl\u00e1k\u00e1 nebo svede k provozov\u00e1n\u00ed prostituce, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919812\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> jako \u010dlen organizovan\u00e9 skupiny."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919812\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e patn\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919812\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}}}, "p190": {"nazev": "Prostituce ohro\u017euj\u00edc\u00ed mravn\u00ed v\u00fdvoj d\u011bt\u00ed", "par": "\u00a7 190", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo provozuje prostituci v bl\u00edzkosti \u0161koly, \u0161kolsk\u00e9ho nebo jin\u00e9ho obdobn\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed nebo m\u00edsta, kter\u00e9 je vyhrazeno nebo ur\u010deno pro pobyt nebo n\u00e1v\u0161t\u011bvu d\u011bt\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo organizuje, st\u0159e\u017e\u00ed nebo jin\u00fdm zp\u016fsobem zaji\u0161\u0165uje provozov\u00e1n\u00ed prostituce v bl\u00edzkosti \u0161koly, \u0161kolsk\u00e9ho nebo jin\u00e9ho obdobn\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed nebo m\u00edsta, kter\u00e9 je vyhrazeno nebo ur\u010deno pro pobyt nebo n\u00e1v\u0161t\u011bvu d\u011bt\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919822\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919823\">2</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> op\u011btovn\u011b."}}}}, "p191": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed pornografie", "par": "\u00a7 191", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vyrob\u00ed, doveze, vyveze, proveze, nab\u00eddne, \u010din\u00ed ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fdm, zprost\u0159edkuje, uvede do ob\u011bhu, prod\u00e1 nebo jinak jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed fotografick\u00e9, filmov\u00e9, po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9, elektronick\u00e9 nebo jin\u00e9 pornografick\u00e9 d\u00edlo, v n\u011bm\u017e se projevuje n\u00e1sil\u00ed \u010di ne\u00facta k \u010dlov\u011bku, nebo kter\u00e9 popisuje, zobrazuje nebo jinak zn\u00e1zor\u0148uje pohlavn\u00ed styk se zv\u00ed\u0159etem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo p\u00edsemn\u00e9, fotografick\u00e9, filmov\u00e9, po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9, elektronick\u00e9 nebo jin\u00e9 pornografick\u00e9 d\u00edlo", "pism": {"text": "<var>b)</var> na m\u00edst\u011b, kter\u00e9 je d\u011btem p\u0159\u00edstupn\u00e9, vystavuje nebo jinak zp\u0159\u00edstup\u0148uje,"}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919829\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919830\">2</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919829\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919830\">2</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p192": {"nazev": "V\u00fdroba a jin\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s d\u011btskou pornografi\u00ed", "par": "\u00a7 192", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 fotografick\u00e9, filmov\u00e9, po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9, elektronick\u00e9 nebo jin\u00e9 pornografick\u00e9 d\u00edlo, kter\u00e9 zobrazuje nebo jinak vyu\u017e\u00edv\u00e1 d\u00edt\u011b nebo osobu, je\u017e se jev\u00ed b\u00fdt d\u00edt\u011btem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dva roky.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n ten, kdo prost\u0159ednictv\u00edm informa\u010dn\u00ed nebo komunika\u010dn\u00ed technologie z\u00edsk\u00e1 p\u0159\u00edstup k d\u011btsk\u00e9 pornografii.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo vyrob\u00ed, doveze, vyveze, proveze, nab\u00eddne, \u010din\u00ed ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fdm, zprost\u0159edkuje, uvede do ob\u011bhu, prod\u00e1 nebo jinak jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed fotografick\u00e9, filmov\u00e9, po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9, elektronick\u00e9 nebo jin\u00e9 pornografick\u00e9 d\u00edlo, kter\u00e9 zobrazuje nebo jinak vyu\u017e\u00edv\u00e1 d\u00edt\u011b nebo osobu, je\u017e se jev\u00ed b\u00fdt d\u00edt\u011btem, anebo", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e \u0161est let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919844\">odstavci 3</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919844\">odstavci 3</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p193": {"nazev": "Zneu\u017eit\u00ed d\u00edt\u011bte k v\u00fdrob\u011b pornografie", "par": "\u00a7 193", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u0159im\u011bje, zjedn\u00e1, najme, zl\u00e1k\u00e1, svede nebo zneu\u017eije d\u00edt\u011b k v\u00fdrob\u011b pornografick\u00e9ho d\u00edla nebo ko\u0159ist\u00ed z \u00fa\u010dasti d\u00edt\u011bte na takov\u00e9m pornografick\u00e9m d\u00edle, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919856\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919856\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p193b": {"nazev": "Navazov\u00e1n\u00ed nedovolen\u00fdch kontakt\u016f s d\u00edt\u011btem", "par": "\u00a7 193b", "odst": {"1": {"text": "Kdo navrhne setk\u00e1n\u00ed d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edmu patn\u00e1cti let v \u00famyslu sp\u00e1chat trestn\u00fd \u010din podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919799\">\u00a7 187 odst. 1</a>, <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919841\">\u00a7 192</a>, <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919854\">193</a>, <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919941\">\u00a7 202 odst. 2</a> nebo jin\u00fd sexu\u00e1ln\u011b motivovan\u00fd trestn\u00fd \u010din, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p194": {"nazev": "Dvoj\u00ed man\u017eelstv\u00ed", "par": "\u00a7 194", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo za trv\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho man\u017eelstv\u00ed uzav\u0159e man\u017eelstv\u00ed jin\u00e9, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo uzav\u0159e man\u017eelstv\u00ed s osobou, kter\u00e1 ji\u017e je v man\u017eelstv\u00ed jin\u00e9m.", "pism": {}}}}, "p195": {"nazev": "Opu\u0161t\u011bn\u00ed d\u00edt\u011bte nebo sv\u011b\u0159en\u00e9 osoby", "par": "\u00a7 195", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo opust\u00ed d\u00edt\u011b nebo jinou osobu, o kterou m\u00e1 povinnost pe\u010dovat a kter\u00e1 si sama nem\u016f\u017ee opat\u0159it pomoc, a vystav\u00ed ji t\u00edm nebezpe\u010d\u00ed smrti nebo ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919871\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> na nejm\u00e9n\u011b dvou osob\u00e1ch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919871\">odstavci 1</a> t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919871\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}}}, "p196": {"nazev": "Zanedb\u00e1n\u00ed povinn\u00e9 v\u00fd\u017eivy", "par": "\u00a7 196", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo nepln\u00ed, by\u0165 i z nedbalosti, svou z\u00e1konnou povinnost vy\u017eivovat nebo zaopat\u0159ovat jin\u00e9ho po dobu del\u0161\u00ed ne\u017e \u010dty\u0159i m\u011bs\u00edce, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo se \u00famysln\u011b vyh\u00fdb\u00e1 pln\u011bn\u00ed sv\u00e9 z\u00e1konn\u00e9 povinnosti vy\u017eivovat nebo zaopat\u0159ovat jin\u00e9ho po dobu del\u0161\u00ed ne\u017e \u010dty\u0159i m\u011bs\u00edce, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, vyd\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919880\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919881\">2</a> opr\u00e1vn\u011bnou osobu nebezpe\u010d\u00ed nouze.", "pism": {}}}}, "p198": {"nazev": "T\u00fdr\u00e1n\u00ed sv\u011b\u0159en\u00e9 osoby", "par": "\u00a7 198", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo t\u00fdr\u00e1 osobu, kter\u00e1 je v jeho p\u00e9\u010di nebo v\u00fdchov\u011b, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> p\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din po del\u0161\u00ed dobu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919890\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> smrt."}}}}, "p199": {"nazev": "T\u00fdr\u00e1n\u00ed osoby \u017eij\u00edc\u00ed ve spole\u010dn\u00e9m obydl\u00ed", "par": "\u00a7 199", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo t\u00fdr\u00e1 osobu bl\u00edzkou nebo jinou osobu \u017eij\u00edc\u00ed s n\u00edm ve spole\u010dn\u00e9m obydl\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> p\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din po del\u0161\u00ed dobu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919901\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> smrt."}}}}, "p200": {"nazev": "\u00danos d\u00edt\u011bte a osoby sti\u017een\u00e9 du\u0161evn\u00ed poruchou", "par": "\u00a7 200", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo d\u00edt\u011b nebo osobu sti\u017eenou du\u0161evn\u00ed poruchou odejme z opatrov\u00e1n\u00ed toho, kdo m\u00e1 podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu nebo podle \u00fa\u0159edn\u00edho rozhodnut\u00ed povinnost o n\u011b pe\u010dovat, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> ohroz\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem mravn\u00ed v\u00fdvoj unesen\u00e9 osoby."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p201": {"nazev": "Ohro\u017eov\u00e1n\u00ed v\u00fdchovy d\u00edt\u011bte", "par": "\u00a7 201", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i z nedbalosti, ohroz\u00ed rozumov\u00fd, citov\u00fd nebo mravn\u00ed v\u00fdvoj d\u00edt\u011bte t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00e1va\u017en\u00fdm zp\u016fsobem poru\u0161\u00ed svou povinnost o n\u011b pe\u010dovat nebo jinou svou d\u016fle\u017eitou povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z rodi\u010dovsk\u00e9 zodpov\u011bdnosti,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo umo\u017en\u00ed, by\u0165 i z nedbalosti, d\u00edt\u011bti hru na v\u00fdhern\u00edm hrac\u00edm p\u0159\u00edstroji, kter\u00fd je vybaven technick\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm, kter\u00e9 ovliv\u0148uje v\u00fdsledek hry a kter\u00e9 poskytuje mo\u017enost pen\u011b\u017eit\u00e9 v\u00fdhry, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}}}, "p202": {"nazev": "Sv\u00e1d\u011bn\u00ed k pohlavn\u00edmu styku", "par": "\u00a7 202", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo nab\u00eddne, sl\u00edb\u00ed nebo poskytne d\u00edt\u011bti nebo jin\u00e9mu za pohlavn\u00ed styk s d\u00edt\u011btem, pohlavn\u00ed sebeuk\u00e1jen\u00ed d\u00edt\u011bte, jeho obna\u017eov\u00e1n\u00ed nebo jin\u00e9 srovnateln\u00e9 chov\u00e1n\u00ed za \u00fa\u010delem pohlavn\u00edho uspokojen\u00ed \u00faplatu, v\u00fdhodu nebo prosp\u011bch, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din op\u011btovn\u011b."}}}}, "p204": {"nazev": "Pod\u00e1n\u00ed alkoholu d\u00edt\u011bti", "par": "\u00a7 204", "odst": {"1": {"text": "Kdo ve v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e nebo opakovan\u011b prod\u00e1, pod\u00e1 nebo poskytne d\u00edt\u011bti alkohol, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}}}, "p205": {"nazev": "Kr\u00e1de\u017e", "par": "\u00a7 205", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo si p\u0159isvoj\u00ed ciz\u00ed v\u011bc t\u00edm, \u017ee se j\u00ed zmocn\u00ed, a", "pism": {"text": "<var>e)</var> \u010din sp\u00e1ch\u00e1 na \u00fazem\u00ed, na n\u011bm\u017e je prov\u00e1d\u011bna nebo byla provedena evakuace osob,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo si p\u0159isvoj\u00ed ciz\u00ed v\u011bc t\u00edm, \u017ee se j\u00ed zmocn\u00ed, a byl za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919957\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919964\">2</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p206": {"nazev": "Zpronev\u011bra", "par": "\u00a7 206", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo si p\u0159isvoj\u00ed ciz\u00ed v\u011bc, kter\u00e1 mu byla sv\u011b\u0159ena, a zp\u016fsob\u00ed tak na ciz\u00edm majetku \u0161kodu nikoli nepatrnou, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919976\">odstavci 1</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919976\">odstavci 1</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p207": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ciz\u00ed v\u011bci", "par": "\u00a7 207", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se zmocn\u00ed ciz\u00ed v\u011bci nikoli mal\u00e9 hodnoty nebo motorov\u00e9ho vozidla v \u00famyslu je p\u0159echodn\u011b u\u017e\u00edvat, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}}}, "p208": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd z\u00e1sah do pr\u00e1va k domu, bytu nebo k nebytov\u00e9mu prostoru", "par": "\u00a7 208", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo protipr\u00e1vn\u011b obsad\u00ed nebo u\u017e\u00edv\u00e1 d\u016fm, byt nebo nebytov\u00fd prostor jin\u00e9ho, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 osob\u011b v u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed domu, bytu nebo nebytov\u00e9ho prostoru neopr\u00e1vn\u011bn\u011b br\u00e1n\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p209": {"nazev": "Podvod", "par": "\u00a7 209", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo sebe nebo jin\u00e9ho obohat\u00ed t\u00edm, \u017ee uvede n\u011bkoho v omyl, vyu\u017eije n\u011b\u010d\u00edho omylu nebo zaml\u010d\u00ed podstatn\u00e9 skute\u010dnosti, a zp\u016fsob\u00ed tak na ciz\u00edm majetku \u0161kodu nikoli nepatrnou, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920009\">odstavci 1</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920009\">odstavci 1</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p210": {"nazev": "Pojistn\u00fd podvod", "par": "\u00a7 210", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo uvede nepravdiv\u00e9 nebo hrub\u011b zkreslen\u00e9 \u00fadaje nebo podstatn\u00e9 \u00fadaje zaml\u010d\u00ed", "pism": {"text": "<var>c)</var> p\u0159i uplatn\u011bn\u00ed pr\u00e1va na pln\u011bn\u00ed z poji\u0161t\u011bn\u00ed nebo jin\u00e9 obdobn\u00e9 pln\u011bn\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo v \u00famyslu opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu prosp\u011bch vyvol\u00e1 nebo p\u0159edst\u00edr\u00e1 ud\u00e1lost, s n\u00ed\u017e je spojeno pr\u00e1vo na pln\u011bn\u00ed z poji\u0161t\u011bn\u00ed nebo jin\u00e9 obdobn\u00e9 pln\u011bn\u00ed, nebo stav vyvolan\u00fd pojistnou ud\u00e1lost\u00ed udr\u017euje, a zp\u016fsob\u00ed tak na ciz\u00edm majetku \u0161kodu nikoli nepatrnou.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920023\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920028\">2</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920023\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920028\">2</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "7": {"text": "<var>(7)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p211": {"nazev": "\u00dav\u011brov\u00fd podvod", "par": "\u00a7 211", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u0159i sjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u00fav\u011brov\u00e9 smlouvy nebo p\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed \u00fav\u011bru uvede nepravdiv\u00e9 nebo hrub\u011b zkreslen\u00e9 \u00fadaje nebo podstatn\u00e9 \u00fadaje zaml\u010d\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo bez souhlasu v\u011b\u0159itele, v nikoli mal\u00e9m rozsahu, pou\u017eije prost\u0159edky z\u00edskan\u00e9 \u00fa\u010delov\u00fdm \u00fav\u011brem na jin\u00fd ne\u017e ur\u010den\u00fd \u00fa\u010del.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920041\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920042\">2</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920041\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920042\">2</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "7": {"text": "<var>(7)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p212": {"nazev": "Dota\u010dn\u00ed podvod", "par": "\u00a7 212", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v \u017e\u00e1dosti o poskytnut\u00ed dotace, subvence nebo n\u00e1vratn\u00e9 finan\u010dn\u00ed v\u00fdpomoci nebo p\u0159\u00edsp\u011bvku uvede nepravdiv\u00e9 nebo hrub\u011b zkreslen\u00e9 \u00fadaje nebo podstatn\u00e9 \u00fadaje zaml\u010d\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo pou\u017eije, v nikoli mal\u00e9m rozsahu, prost\u0159edky z\u00edskan\u00e9 \u00fa\u010delovou dotac\u00ed, subvenc\u00ed nebo n\u00e1vratnou finan\u010dn\u00ed v\u00fdpomoc\u00ed nebo p\u0159\u00edsp\u011bvkem na jin\u00fd ne\u017e ur\u010den\u00fd \u00fa\u010del.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920055\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920056\">2</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920055\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920056\">2</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu umo\u017enit nebo usnadnit sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, trestn\u00e9ho \u010dinu financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>) nebo vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>)."}}, "7": {"text": "<var>(7)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p213": {"nazev": "Provozov\u00e1n\u00ed nepoctiv\u00fdch her a s\u00e1zek", "par": "\u00a7 213", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo provozuje pen\u011b\u017en\u00ed nebo jinou podobnou hru nebo s\u00e1zku, jej\u00ed\u017e pravidla nezaru\u010duj\u00ed rovn\u00e9 mo\u017enosti v\u00fdhry v\u0161em \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920069\">odstavci 1</a> a byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho v\u011bt\u0161\u00ed prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p216": {"nazev": "Legalizace v\u00fdnos\u016f z trestn\u00e9 \u010dinnosti", "par": "\u00a7 216", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ukryje, na sebe nebo na jin\u00e9ho p\u0159evede, p\u0159echov\u00e1v\u00e1 nebo u\u017e\u00edv\u00e1 v\u011bc, kter\u00e1 je v\u00fdnosem z trestn\u00e9 \u010dinnosti sp\u00e1chan\u00e9 na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo v cizin\u011b jinou osobou, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo zast\u00edr\u00e1 p\u016fvod v\u011bci, kter\u00e1 je v\u00fdnosem z trestn\u00e9 \u010dinnosti sp\u00e1chan\u00e9 na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo v cizin\u011b, zejm\u00e9na t\u00edm, \u017ee zakr\u00fdv\u00e1 nebo utajuje jej\u00ed skute\u010dnou povahu, um\u00edst\u011bn\u00ed, pohyb, nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s n\u00ed, vlastnick\u00e9 nebo jin\u00e9 pr\u00e1vo k n\u00ed, nebo kdo jinak usiluje, aby bylo podstatn\u011b zt\u00ed\u017eeno nebo znemo\u017en\u011bno zji\u0161t\u011bn\u00ed jej\u00edho p\u016fvodu, nebo", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho v\u011bt\u0161\u00ed prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din proto, \u017ee poru\u0161il d\u016fle\u017eitou povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p217": {"nazev": "Legalizace v\u00fdnos\u016f z trestn\u00e9 \u010dinnosti z nedbalosti", "par": "\u00a7 217", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu z nedbalosti umo\u017en\u00ed zast\u0159\u00edt p\u016fvod nebo zji\u0161t\u011bn\u00ed p\u016fvodu v\u011bci v\u011bt\u0161\u00ed hodnoty, kter\u00e1 je v\u00fdnosem z trestn\u00e9 \u010dinnosti sp\u00e1chan\u00e9 na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo v cizin\u011b, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo z nedbalosti ukryje, na sebe nebo na jin\u00e9ho p\u0159evede, p\u0159echov\u00e1v\u00e1 nebo u\u017e\u00edv\u00e1 v\u011bc v\u011bt\u0161\u00ed hodnoty, kter\u00e1 je v\u00fdnosem z trestn\u00e9 \u010dinnosti sp\u00e1chan\u00e9 na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo v cizin\u011b jinou osobou.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p218": {"nazev": "Lichva", "par": "\u00a7 218", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo zneu\u017e\u00edvaje n\u011b\u010d\u00ed rozumov\u00e9 slabosti, t\u00edsn\u011b, nezku\u0161enosti, lehkomyslnosti nebo n\u011b\u010d\u00edho rozru\u0161en\u00ed, d\u00e1 sob\u011b nebo jin\u00e9mu poskytnout nebo sl\u00edbit pln\u011bn\u00ed, jeho\u017e hodnota je k hodnot\u011b vz\u00e1jemn\u00e9ho pln\u011bn\u00ed v hrub\u00e9m nepom\u011bru, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu stav t\u011b\u017ek\u00e9 nouze."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p219": {"nazev": "Zatajen\u00ed v\u011bci", "par": "\u00a7 219", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo si p\u0159isvoj\u00ed ciz\u00ed v\u011bc nikoli nepatrn\u00e9 hodnoty, kter\u00e1 se dostala do jeho moci n\u00e1lezem, omylem nebo jinak bez p\u0159ivolen\u00ed osoby opr\u00e1vn\u011bn\u00e9, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920150\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920150\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p220": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti p\u0159i spr\u00e1v\u011b ciz\u00edho majetku", "par": "\u00a7 220", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo poru\u0161\u00ed podle z\u00e1kona mu ulo\u017eenou nebo smluvn\u011b p\u0159evzatou povinnost opatrovat nebo spravovat ciz\u00ed majetek, a t\u00edm jin\u00e9mu zp\u016fsob\u00ed \u0161kodu nikoli malou, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920155\">odstavci 1</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p221": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti p\u0159i spr\u00e1v\u011b ciz\u00edho majetku z nedbalosti", "par": "\u00a7 221", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo z hrub\u00e9 nedbalosti poru\u0161\u00ed podle z\u00e1kona mu ulo\u017eenou nebo smluvn\u011b p\u0159evzatou d\u016fle\u017eitou povinnost p\u0159i opatrov\u00e1n\u00ed nebo spr\u00e1v\u011b ciz\u00edho majetku, a t\u00edm jin\u00e9mu zp\u016fsob\u00ed zna\u010dnou \u0161kodu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p222": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed v\u011b\u0159itele", "par": "\u00a7 222", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b, zma\u0159\u00ed uspokojen\u00ed sv\u00e9ho v\u011b\u0159itele t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>g)</var> p\u0159edst\u00edr\u00e1 \u00fapadek nebo sv\u016fj majetek jinak zd\u00e1nliv\u011b zmen\u0161uje nebo p\u0159edst\u00edr\u00e1 jeho z\u00e1nik,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo, by\u0165 i jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b, zma\u0159\u00ed uspokojen\u00ed v\u011b\u0159itele jin\u00e9 osoby t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>b)</var> k majetku dlu\u017en\u00edka uplatn\u00ed neexistuj\u00edc\u00ed pr\u00e1vo nebo pohled\u00e1vku nebo existuj\u00edc\u00ed pr\u00e1vo nebo pohled\u00e1vku ve vy\u0161\u0161\u00ed hodnot\u011b \u010di lep\u0161\u00edm po\u0159ad\u00ed, ne\u017e jak\u00e9 m\u00e1,"}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu \u00fapadek."}}}}, "p223": {"nazev": "Zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed v\u011b\u0159itele", "par": "\u00a7 223", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jako dlu\u017en\u00edk, kter\u00fd je v \u00fapadku, zma\u0159\u00ed, by\u0165 i jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b, uspokojen\u00ed sv\u00e9ho v\u011b\u0159itele zv\u00fdhodn\u011bn\u00edm jin\u00e9ho v\u011b\u0159itele, a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm na ciz\u00edm majetku \u0161kodu nikoli malou, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920190\">odstavci 1</a> zna\u010dnou \u0161kodu.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu \u00fapadek."}}}}, "p224": {"nazev": "Zp\u016fsoben\u00ed \u00fapadku", "par": "\u00a7 224", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i z hrub\u00e9 nedbalosti, si p\u0159ivod\u00ed \u00fapadek t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>e)</var> u\u010din\u00ed nad r\u00e1mec obvykl\u00e9ho podnikatelsk\u00e9ho rizika obchod nebo operaci, kter\u00e1 nen\u00e1le\u017e\u00ed k jeho pravideln\u00e9 podnikatelsk\u00e9 \u010dinnosti nebo je v hrub\u00e9m nepom\u011bru k jeho majetkov\u00fdm pom\u011br\u016fm,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo, by\u0165 i z hrub\u00e9 nedbalosti, p\u0159ijme nov\u00fd z\u00e1vazek nebo z\u0159\u00edd\u00ed z\u00e1stavu, a\u010d v\u00ed, \u017ee je v \u00fapadku, a t\u00edm zhor\u0161\u00ed postaven\u00ed dosavadn\u00edch v\u011b\u0159itel\u016f.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920197\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920204\">2</a> zna\u010dnou \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920197\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920204\">2</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p225": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti v insolven\u010dn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed", "par": "\u00a7 225", "odst": {"1": {"text": "Kdo v insolven\u010dn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed ma\u0159\u00ed nebo hrub\u011b zt\u011b\u017euje v\u00fdkon funkce insolven\u010dn\u00edho spr\u00e1vce, a t\u00edm ohroz\u00ed \u00fa\u010del insolven\u010dn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p227": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti u\u010dinit pravdiv\u00e9 prohl\u00e1\u0161en\u00ed o majetku", "par": "\u00a7 227", "odst": {"1": {"text": "Kdo v \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed soudem nebo jin\u00fdm org\u00e1nem ve\u0159ejn\u00e9 moci odm\u00edtne splnit z\u00e1konnou povinnost u\u010dinit prohl\u00e1\u0161en\u00ed o majetku nebo se takov\u00e9 povinnosti vyh\u00fdb\u00e1 nebo v takov\u00e9m prohl\u00e1\u0161en\u00ed uvede nepravdiv\u00e9 nebo hrub\u011b zkreslen\u00e9 \u00fadaje, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p228": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed ciz\u00ed v\u011bci", "par": "\u00a7 228", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo zni\u010d\u00ed, po\u0161kod\u00ed nebo u\u010din\u00ed neupot\u0159ebitelnou ciz\u00ed v\u011bc, a zp\u016fsob\u00ed tak na ciz\u00edm majetku \u0161kodu nikoli nepatrnou, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo po\u0161kod\u00ed ciz\u00ed v\u011bc t\u00edm, \u017ee ji post\u0159\u00edk\u00e1, pomaluje \u010di pop\u00ed\u0161e barvou nebo jinou l\u00e1tkou.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920226\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920227\">2</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p229": {"nazev": "Zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed vlastnictv\u00ed", "par": "\u00a7 229", "odst": {"1": {"text": "Kdo po\u0161kod\u00ed d\u016fle\u017eit\u00fd z\u00e1jem kulturn\u00ed, v\u011bdeck\u00fd, na ochran\u011b p\u0159\u00edrody, krajiny nebo \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, chr\u00e1n\u011bn\u00fd jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem, t\u00edm, \u017ee zni\u010d\u00ed, po\u0161kod\u00ed, u\u010din\u00ed neupot\u0159ebitelnou nebo za\u0161antro\u010d\u00ed vlastn\u00ed v\u011bc v\u011bt\u0161\u00ed hodnoty, kter\u00e1 po\u017e\u00edv\u00e1 ochrany podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}}}, "p230": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu a nosi\u010di informac\u00ed", "par": "\u00a7 230", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u0159ekon\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed opat\u0159en\u00ed, a t\u00edm neopr\u00e1vn\u011bn\u011b z\u00edsk\u00e1 p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu nebo k jeho \u010d\u00e1sti, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo z\u00edsk\u00e1 p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu nebo k nosi\u010di informac\u00ed a", "pism": {"text": "<var>d)</var> neopr\u00e1vn\u011bn\u011b vlo\u017e\u00ed data do po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho syst\u00e9mu nebo na nosi\u010d informac\u00ed nebo u\u010din\u00ed jin\u00fd z\u00e1sah do programov\u00e9ho nebo technick\u00e9ho vybaven\u00ed po\u010d\u00edta\u010de nebo jin\u00e9ho technick\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed pro zpracov\u00e1n\u00ed dat,"}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920239\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920240\">2</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> v \u00famyslu neopr\u00e1vn\u011bn\u011b omezit funk\u010dnost po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho syst\u00e9mu nebo jin\u00e9ho technick\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed pro zpracov\u00e1n\u00ed dat."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem v\u00e1\u017enou poruchu v \u010dinnosti pr\u00e1vnick\u00e9 nebo fyzick\u00e9 osoby, kter\u00e1 je podnikatelem."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p231": {"nazev": "Opat\u0159en\u00ed a p\u0159echov\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupov\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed a hesla k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu a jin\u00fdch takov\u00fdch dat", "par": "\u00a7 231", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v \u00famyslu sp\u00e1chat trestn\u00fd \u010din poru\u0161en\u00ed tajemstv\u00ed dopravovan\u00fdch zpr\u00e1v podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919717\">\u00a7 182 odst. 1 p\u00edsm. b)</a>, <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919718\">c)</a> nebo trestn\u00fd \u010din neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho p\u0159\u00edstupu k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu a nosi\u010di informac\u00ed podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920239\">\u00a7 230 odst. 1</a>, <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920240\">2</a> vyrob\u00ed, uvede do ob\u011bhu, doveze, vyveze, proveze, nab\u00edz\u00ed, zprost\u0159edkuje, prod\u00e1 nebo jinak zp\u0159\u00edstupn\u00ed, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1", "pism": {"text": "<var>b)</var> po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 heslo, p\u0159\u00edstupov\u00fd k\u00f3d, data, postup nebo jak\u00fdkoli jin\u00fd podobn\u00fd prost\u0159edek, pomoc\u00ed n\u011bho\u017e lze z\u00edskat p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9mu syst\u00e9mu nebo jeho \u010d\u00e1sti,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920260\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p233": {"nazev": "Pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed pen\u011bz", "par": "\u00a7 233", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 pad\u011blan\u00e9 nebo pozm\u011bn\u011bn\u00e9 pen\u00edze nebo prvky pen\u011bz slou\u017e\u00edc\u00ed k ochran\u011b proti jejich pad\u011bl\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 nebo pozm\u011bn\u00ed pen\u00edze v \u00famyslu udat je jako prav\u00e9 nebo platn\u00e9 anebo jako pen\u00edze vy\u0161\u0161\u00ed hodnoty, nebo", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve velk\u00e9m rozsahu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p234": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 opat\u0159en\u00ed, pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed platebn\u00edho prost\u0159edku", "par": "\u00a7 234", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo sob\u011b nebo jin\u00e9mu bez souhlasu opr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho dr\u017eitele opat\u0159\u00ed, zp\u0159\u00edstupn\u00ed, p\u0159ijme nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 platebn\u00ed prost\u0159edek jin\u00e9ho, zejm\u00e9na nep\u0159enosnou platebn\u00ed kartu identifikovatelnou podle jm\u00e9na nebo \u010d\u00edsla, elektronick\u00e9 pen\u00edze, p\u0159\u00edkaz k z\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed, cestovn\u00ed \u0161ek nebo z\u00e1ru\u010dn\u00ed \u0161ekovou kartu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed, zp\u0159\u00edstupn\u00ed, p\u0159ijme nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 pad\u011blan\u00fd nebo pozm\u011bn\u011bn\u00fd platebn\u00ed prost\u0159edek, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 nebo pozm\u011bn\u00ed platebn\u00ed prost\u0159edek v \u00famyslu pou\u017e\u00edt jej jako prav\u00fd nebo platn\u00fd, nebo", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve velk\u00e9m rozsahu."}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p235": {"nazev": "Ud\u00e1v\u00e1n\u00ed pad\u011blan\u00fdch a pozm\u011bn\u011bn\u00fdch pen\u011bz", "par": "\u00a7 235", "odst": {"1": {"text": "Kdo pad\u011blan\u00e9 nebo pozm\u011bn\u011bn\u00e9 pen\u00edze, jimi\u017e mu bylo placeno jako prav\u00fdmi, ud\u00e1 jako prav\u00e9, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}}}, "p236": {"nazev": "V\u00fdroba a dr\u017een\u00ed pad\u011blatelsk\u00e9ho n\u00e1\u010din\u00ed", "par": "\u00a7 236", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vyrob\u00ed, nab\u00edz\u00ed, prod\u00e1, zprost\u0159edkuje nebo jinak zp\u0159\u00edstupn\u00ed, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 n\u00e1stroj, za\u0159\u00edzen\u00ed nebo jeho sou\u010d\u00e1st, postup, pom\u016fcku nebo jak\u00fdkoli jin\u00fd prost\u0159edek, v\u010detn\u011b po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho programu, vytvo\u0159en\u00fd nebo p\u0159izp\u016fsoben\u00fd k pad\u011bl\u00e1n\u00ed nebo pozm\u011bn\u011bn\u00ed pen\u011bz nebo prvk\u016f slou\u017e\u00edc\u00edch k ochran\u011b pen\u011bz proti pad\u011bl\u00e1n\u00ed anebo vytvo\u0159en\u00fd nebo p\u0159izp\u016fsoben\u00fd k pad\u011bl\u00e1n\u00ed nebo pozm\u011bn\u011bn\u00ed platebn\u00edch prost\u0159edk\u016f, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920310\">odstavci 1</a> p\u0159i v\u00fdkonu sv\u00e9ho povol\u00e1n\u00ed.", "pism": {}}}}, "p238": {"nazev": "Spole\u010dn\u00e9 ustanoven\u00ed", "par": "\u00a7 238", "odst": {"1": {"text": "Ochrana podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920279\">\u00a7 233 a\u017e 237</a> se poskytuje t\u00e9\u017e pen\u011bz\u016fm a platebn\u00edm prost\u0159edk\u016fm jin\u00fdm ne\u017e tuzemsk\u00fdm a tuzemsk\u00fdm a zahrani\u010dn\u00edm cenn\u00fdm pap\u00edr\u016fm.", "pism": {}}}}, "p239": {"nazev": "Ohro\u017eov\u00e1n\u00ed ob\u011bhu tuzemsk\u00fdch pen\u011bz", "par": "\u00a7 239", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b vyrob\u00ed nebo vyd\u00e1 n\u00e1hra\u017eky tuzemsk\u00fdch pen\u011bz, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo", "pism": {"text": "<var>b)</var> po\u0161kozuje tuzemsk\u00e9 pen\u00edze."}}}}, "p240": {"nazev": "Zkr\u00e1cen\u00ed dan\u011b, poplatku a podobn\u00e9 povinn\u00e9 platby", "par": "\u00a7 240", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu zkr\u00e1t\u00ed da\u0148, clo, pojistn\u00e9 na soci\u00e1ln\u00ed zabezpe\u010den\u00ed, p\u0159\u00edsp\u011bvek na st\u00e1tn\u00ed politiku zam\u011bstnanosti, pojistn\u00e9 na \u00farazov\u00e9 poji\u0161t\u011bn\u00ed, pojistn\u00e9 na zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed, poplatek nebo jinou podobnou povinnou platbu anebo vyl\u00e1k\u00e1 v\u00fdhodu na n\u011bkter\u00e9 z t\u011bchto povinn\u00fdch plateb, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920342\">odstavci 2 p\u00edsm. c)</a> ve spojen\u00ed s organizovanou skupinou p\u016fsob\u00edc\u00ed ve v\u00edce st\u00e1tech."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p241": {"nazev": "Neodveden\u00ed dan\u011b, pojistn\u00e9ho na soci\u00e1ln\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a podobn\u00e9 povinn\u00e9 platby", "par": "\u00a7 241", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu nespln\u00ed jako zam\u011bstnavatel nebo pl\u00e1tce svoji z\u00e1konnou povinnost odv\u00e9st za zam\u011bstnance nebo jinou osobu da\u0148, pojistn\u00e9 na soci\u00e1ln\u00ed zabezpe\u010den\u00ed, p\u0159\u00edsp\u011bvek na st\u00e1tn\u00ed politiku zam\u011bstnanosti nebo pojistn\u00e9 na zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920346\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920346\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p242": {"nazev": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00ed ustanoven\u00ed o \u00fa\u010dinn\u00e9 l\u00edtosti", "par": "\u00a7 242", "odst": {"1": {"text": "Trestn\u00ed odpov\u011bdnost za trestn\u00fd \u010din neodveden\u00ed dan\u011b, pojistn\u00e9ho na soci\u00e1ln\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a podobn\u00e9 povinn\u00e9 platby (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920344\">\u00a7 241</a>) zanik\u00e1, jestli\u017ee pachatel svou povinnost dodate\u010dn\u011b splnil d\u0159\u00edve, ne\u017e soud prvn\u00edho stupn\u011b po\u010dal vyhla\u0161ovat rozsudek.", "pism": {}}}}, "p243": {"nazev": "Nespln\u011bn\u00ed oznamovac\u00ed povinnosti v da\u0148ov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed", "par": "\u00a7 243", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo nespln\u00ed svoji z\u00e1konnou oznamovac\u00ed povinnost v\u016f\u010di spr\u00e1vci dan\u011b, a ohroz\u00ed tak ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu \u0159\u00e1dn\u00e9 a v\u010dasn\u00e9 stanoven\u00ed dan\u011b jin\u00e9mu nebo jej\u00ed vym\u00e1h\u00e1n\u00ed od jin\u00e9ho, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920355\">odstavci 1</a> ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu.", "pism": {}}}}, "p244": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed p\u0159edpis\u016f o n\u00e1lepk\u00e1ch a jin\u00fdch p\u0159edm\u011btech k ozna\u010den\u00ed zbo\u017e\u00ed", "par": "\u00a7 244", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo s n\u00e1lepkami, kontroln\u00edmi p\u00e1skami nebo jin\u00fdmi p\u0159edm\u011bty k ozna\u010den\u00ed zbo\u017e\u00ed pro da\u0148ov\u00e9 \u00fa\u010dely nakl\u00e1d\u00e1 v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd prosp\u011bch, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920359\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p245": {"nazev": "Pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed p\u0159edm\u011bt\u016f k ozna\u010den\u00ed zbo\u017e\u00ed pro da\u0148ov\u00e9 \u00fa\u010dely a p\u0159edm\u011bt\u016f dokazuj\u00edc\u00edch spln\u011bn\u00ed poplatkov\u00e9 povinnosti", "par": "\u00a7 245", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 nebo pozm\u011bn\u00ed n\u00e1lepky, kontroln\u00ed p\u00e1sky nebo jin\u00e9 p\u0159edm\u011bty k ozna\u010den\u00ed zbo\u017e\u00ed pro da\u0148ov\u00e9 \u00fa\u010dely anebo p\u0159edm\u011bty vyd\u00e1van\u00e9 org\u00e1nem ve\u0159ejn\u00e9 moci nebo j\u00edm zmocn\u011bnou pr\u00e1vnickou osobou jako doklad o spln\u011bn\u00ed poplatkov\u00e9 povinnosti v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd prosp\u011bch, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920368\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p247": {"nazev": "Ohro\u017een\u00ed devizov\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed", "par": "\u00a7 247", "odst": {"1": {"text": "Kdo poru\u0161\u00ed v dob\u011b nouzov\u00e9ho stavu z\u00e1kaz ulo\u017een\u00fd opat\u0159en\u00edm vydan\u00fdm na z\u00e1klad\u011b krizov\u00e9ho z\u00e1kona ve vztahu k devizov\u00e9mu hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm v\u00e1\u017en\u00e9 ohro\u017een\u00ed platebn\u00ed schopnosti v\u016f\u010di zahrani\u010d\u00ed nebo vnit\u0159n\u00ed m\u011bnov\u00e9 rovnov\u00e1hy \u010cesk\u00e9 republiky, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p248": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed p\u0159edpis\u016f o pravidlech hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 sout\u011b\u017ee", "par": "\u00a7 248", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo poru\u0161\u00ed jin\u00fd pr\u00e1vn\u00ed p\u0159edpis o nekal\u00e9 sout\u011b\u017ei t\u00edm, \u017ee se p\u0159i \u00fa\u010dasti v hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 sout\u011b\u017ei dopust\u00ed", "pism": {"text": "<var>i)</var> ohro\u017eov\u00e1n\u00ed zdrav\u00ed spot\u0159ebitel\u016f a \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n,", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu \u00fapadek."}}}}, "p249": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed cenn\u00e9ho pap\u00edru", "par": "\u00a7 249", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho neopr\u00e1vn\u011bnou v\u00fdhodu nebo prosp\u011bch uvede do ob\u011bhu jako cenn\u00fd pap\u00edr listinu, ani\u017e jsou spln\u011bny podm\u00ednky stanoven\u00e9 z\u00e1konem pro jeho vyd\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo v \u00famyslu uveden\u00e9m v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920418\">odstavci 1</a> nech\u00e1 prov\u00e9st z\u00e1pis o vyd\u00e1n\u00ed zaknihovan\u00e9ho cenn\u00e9ho pap\u00edru do z\u00e1konem stanoven\u00e9 evidence cenn\u00fdch pap\u00edr\u016f, ani\u017e jsou spln\u011bny podm\u00ednky stanoven\u00e9 z\u00e1konem pro takov\u00fd z\u00e1pis.", "pism": {}}}}, "p250": {"nazev": "Manipulace s kurzem investi\u010dn\u00edch n\u00e1stroj\u016f", "par": "\u00a7 250", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v \u00famyslu ovlivnit cenu nebo kurz investi\u010dn\u00edch n\u00e1stroj\u016f, kter\u00e9 jsou p\u0159ijaty k obchodov\u00e1n\u00ed v obchodn\u00edm syst\u00e9mu nebo o jejich\u017e p\u0159ijet\u00ed k obchodov\u00e1n\u00ed v obchodn\u00edm syst\u00e9mu bylo po\u017e\u00e1d\u00e1no,", "pism": {"text": "<var>b)</var> uskute\u010dn\u00ed obchod nebo zad\u00e1 pokyn, kter\u00fd je zp\u016fsobil\u00fd vyvolat nespr\u00e1vnou p\u0159edstavu o nab\u00eddce, popt\u00e1vce, cen\u011b nebo kurzu takov\u00e9ho investi\u010dn\u00edho n\u00e1stroje,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920422\">odstavci 1</a> zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920422\">odstavci 1</a> prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p251": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 251", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu poskytuje slu\u017eby nebo provozuje v\u00fdrobn\u00ed, obchodn\u00ed nebo jin\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p252": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 provozov\u00e1n\u00ed hazardn\u00ed hry", "par": "\u00a7 252", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b provozuje, organizuje, propaguje nebo zprost\u0159edkov\u00e1v\u00e1 hazardn\u00ed hru, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920439\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p253": {"nazev": "Po\u0161kozov\u00e1n\u00ed spot\u0159ebitele", "par": "\u00a7 253", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo na ciz\u00edm majetku zp\u016fsob\u00ed \u0161kodu nikoli nepatrnou t\u00edm, \u017ee po\u0161kozuje spot\u0159ebitele zejm\u00e9na t\u00edm, \u017ee je \u0161id\u00ed na jakosti, mno\u017estv\u00ed nebo hmotnosti zbo\u017e\u00ed, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> byl-li pro takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch p\u011bti letech odsouzen nebo z v\u00fdkonu trestu odn\u011bt\u00ed svobody ulo\u017een\u00e9ho za takov\u00fd \u010din propu\u0161t\u011bn."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920446\">odstavci 1</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p254": {"nazev": "Zkreslov\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f o stavu hospoda\u0159en\u00ed a jm\u011bn\u00ed", "par": "\u00a7 254", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo nevede \u00fa\u010detn\u00ed knihy, z\u00e1pisy nebo jin\u00e9 doklady slou\u017e\u00edc\u00ed k p\u0159ehledu o stavu hospoda\u0159en\u00ed a majetku nebo k jejich kontrole, a\u010d je k tomu podle z\u00e1kona povinen,", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n,", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920456\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920460\">2</a> na ciz\u00edm majetku zna\u010dnou \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920456\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920460\">2</a> na ciz\u00edm majetku \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p255": {"nazev": "Zneu\u017eit\u00ed informace v obchodn\u00edm styku", "par": "\u00a7 255", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zve\u0159ejn\u00ed, zp\u0159\u00edstupn\u00ed nebo sd\u011bl\u00ed t\u0159et\u00ed osob\u011b informaci dosud nikoli ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou, jej\u00ed\u017e zve\u0159ejn\u011bn\u00ed je zp\u016fsobil\u00e9 podstatn\u011b ovlivnit rozhodov\u00e1n\u00ed v obchodn\u00edm styku, a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu nebo jin\u00fd z\u00e1va\u017en\u00fd n\u00e1sledek nebo t\u00edm opat\u0159\u00ed sob\u011b nebo jin\u00e9mu v\u011bt\u0161\u00ed prosp\u011bch, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b u\u017eije informaci dosud nikoli ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou, kterou z\u00edskal p\u0159i v\u00fdkonu sv\u00e9ho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed, funkce nebo jinak a jej\u00ed\u017e zve\u0159ejn\u011bn\u00ed je zp\u016fsobil\u00e9 podstatn\u011b ovlivnit rozhodov\u00e1n\u00ed v obchodn\u00edm styku, t\u00edm, \u017ee uskute\u010dn\u00ed nebo d\u00e1 podn\u011bt k uskute\u010dn\u011bn\u00ed smlouvy nebo operace v obchodn\u00edm syst\u00e9mu nebo na organizovan\u00e9m trhu se zbo\u017e\u00edm, a zp\u016fsob\u00ed t\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu nebo jin\u00fd z\u00e1va\u017en\u00fd n\u00e1sledek nebo t\u00edm opat\u0159\u00ed sob\u011b nebo jin\u00e9mu v\u011bt\u0161\u00ed prosp\u011bch, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u010dty\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p256": {"nazev": "Zjedn\u00e1n\u00ed v\u00fdhody p\u0159i zad\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky, p\u0159i ve\u0159ejn\u00e9 sout\u011b\u017ei a ve\u0159ejn\u00e9 dra\u017eb\u011b", "par": "\u00a7 256", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v souvislosti se zad\u00e1n\u00edm ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky, s ve\u0159ejnou sout\u011b\u017e\u00ed nebo ve\u0159ejnou dra\u017ebou v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu prosp\u011bch zjedn\u00e1 n\u011bkter\u00e9mu dodavateli, sout\u011b\u017eiteli nebo \u00fa\u010dastn\u00edku dra\u017eby p\u0159ednost nebo v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed podm\u00ednky na \u00fakor jin\u00fdch dodavatel\u016f nebo sout\u011b\u017eitel\u016f, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, jestli\u017ee", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Stejn\u011b jako v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920475\">odstavci 2</a> bude potrest\u00e1n, kdo za okolnost\u00ed uveden\u00fdch v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920474\">odstavci 1</a> \u017e\u00e1d\u00e1, p\u0159ijme nebo si d\u00e1 sl\u00edbit majetkov\u00fd nebo jin\u00fd prosp\u011bch.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Kdo za okolnost\u00ed uveden\u00fdch v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920474\">odstavci 1</a> \u017e\u00e1d\u00e1, p\u0159ijme nebo si d\u00e1 sl\u00edbit majetkov\u00fd nebo jin\u00fd prosp\u011bch a sp\u00e1ch\u00e1 takov\u00fd \u010din jako \u00fa\u0159edn\u00ed osoba, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let.", "pism": {}}}}, "p258": {"nazev": "Pletichy p\u0159i ve\u0159ejn\u00e9 dra\u017eb\u011b", "par": "\u00a7 258", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se dopust\u00ed pletich p\u0159i ve\u0159ejn\u00e9 dra\u017eb\u011b v\u011bci t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>c)</var> \u017e\u00e1d\u00e1 nebo p\u0159ijme majetkov\u00fd nebo jin\u00fd prosp\u011bch za to, \u017ee se zdr\u017e\u00ed pod\u00e1v\u00e1n\u00ed n\u00e1vrh\u016f p\u0159i dra\u017eb\u011b,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920496\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> jako \u00fa\u0159edn\u00ed osoba."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920496\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> jako \u00fa\u0159edn\u00ed osoba v \u00famyslu opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}}}, "p260": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed finan\u010dn\u00edch z\u00e1jm\u016f Evropsk\u00e9 unie", "par": "\u00a7 260", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vyhotov\u00ed, pou\u017eije nebo p\u0159edlo\u017e\u00ed nepravdiv\u00e9, nespr\u00e1vn\u00e9 nebo ne\u00fapln\u00e9 doklady nebo v takov\u00fdch dokladech uvede nepravdiv\u00e9 nebo hrub\u011b zkresluj\u00edc\u00ed \u00fadaje vztahuj\u00edc\u00ed se k p\u0159\u00edjm\u016fm nebo v\u00fddaj\u016fm souhrnn\u00e9ho rozpo\u010dtu Evropsk\u00e9 unie nebo rozpo\u010dt\u016f spravovan\u00fdch Evropskou uni\u00ed nebo jej\u00edm jm\u00e9nem anebo takov\u00e9 doklady nebo \u00fadaje zataj\u00ed, a t\u00edm umo\u017en\u00ed nespr\u00e1vn\u00e9 pou\u017eit\u00ed nebo zadr\u017eov\u00e1n\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f z n\u011bkter\u00e9ho takov\u00e9ho rozpo\u010dtu nebo zmen\u0161en\u00ed zdroj\u016f n\u011bkter\u00e9ho takov\u00e9ho rozpo\u010dtu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zkr\u00e1t\u00ed nebo pou\u017eije finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky, kter\u00e9 tvo\u0159\u00ed p\u0159\u00edjmy nebo v\u00fddaje souhrnn\u00e9ho rozpo\u010dtu Evropsk\u00e9 unie nebo rozpo\u010dt\u016f spravovan\u00fdch Evropskou uni\u00ed nebo jej\u00edm jm\u00e9nem.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920514\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920515\">2</a> v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920514\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920515\">2</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p265": {"nazev": "Proveden\u00ed zahrani\u010dn\u00edho obchodu s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem bez povolen\u00ed nebo licence", "par": "\u00a7 265", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo bez povolen\u00ed nebo licence provede zahrani\u010dn\u00ed obchod s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e osm let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>g)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem, \u017ee se vojensk\u00fd materi\u00e1l dostane do oblasti v\u00e1le\u010dn\u00e9ho nebo jin\u00e9ho ozbrojen\u00e9ho konfliktu nebo do st\u00e1tu, kde je zv\u00fd\u0161en\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00e9ho nebo jin\u00e9ho ozbrojen\u00e9ho konfliktu."}}}}, "p268": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed pr\u00e1v k ochrann\u00e9 zn\u00e1mce a jin\u00fdm ozna\u010den\u00edm", "par": "\u00a7 268", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo uvede do ob\u011bhu v\u00fdrobky nebo poskytuje slu\u017eby neopr\u00e1vn\u011bn\u011b ozna\u010den\u00e9 ochrannou zn\u00e1mkou, k n\u00ed\u017e p\u0159\u00edslu\u0161\u00ed v\u00fdhradn\u00ed pr\u00e1vo jin\u00e9mu, nebo zn\u00e1mkou s n\u00ed zam\u011bnitelnou nebo pro tento \u00fa\u010del sob\u011b nebo jin\u00e9mu takov\u00e9 v\u00fdrobky nab\u00edz\u00ed, zprost\u0159edkuje, vyrob\u00ed, doveze, vyveze nebo jinak opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1, anebo takovou slu\u017ebu nab\u00eddne nebo zprost\u0159edkuje, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo pro dosa\u017een\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho prosp\u011bchu neopr\u00e1vn\u011bn\u011b u\u017e\u00edv\u00e1 obchodn\u00ed firmu nebo jak\u00e9koliv ozna\u010den\u00ed s n\u00ed zam\u011bniteln\u00e9 nebo uvede do ob\u011bhu v\u00fdrobky nebo slu\u017eby neopr\u00e1vn\u011bn\u011b opat\u0159en\u00e9 ozna\u010den\u00edm p\u016fvodu nebo zem\u011bpisn\u00fdm ozna\u010den\u00edm anebo takov\u00fdm ozna\u010den\u00edm s n\u00edm zam\u011bniteln\u00fdm nebo pro tento \u00fa\u010del sob\u011b nebo jin\u00e9mu takov\u00e9 v\u00fdrobky nebo slu\u017eby nab\u00eddne, zprost\u0159edkuje, vyrob\u00ed, doveze, vyveze nebo jinak opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve velk\u00e9m rozsahu."}}}}, "p269": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed chr\u00e1n\u011bn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch pr\u00e1v", "par": "\u00a7 269", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zas\u00e1hne nikoli nepatrn\u011b do pr\u00e1v k chr\u00e1n\u011bn\u00e9mu vyn\u00e1lezu, pr\u016fmyslov\u00e9mu vzoru, u\u017eitn\u00e9mu vzoru nebo topografii polovodi\u010dov\u00e9ho v\u00fdrobku, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve velk\u00e9m rozsahu."}}}}, "p270": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed autorsk\u00e9ho pr\u00e1va, pr\u00e1v souvisej\u00edc\u00edch s pr\u00e1vem autorsk\u00fdm a pr\u00e1v k datab\u00e1zi", "par": "\u00a7 270", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zas\u00e1hne nikoli nepatrn\u011b do z\u00e1konem chr\u00e1n\u011bn\u00fdch pr\u00e1v k autorsk\u00e9mu d\u00edlu, um\u011bleck\u00e9mu v\u00fdkonu, zvukov\u00e9mu \u010di zvukov\u011b obrazov\u00e9mu z\u00e1znamu, rozhlasov\u00e9mu nebo televizn\u00edmu vys\u00edl\u00e1n\u00ed nebo datab\u00e1zi, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve velk\u00e9m rozsahu."}}}}, "p271": {"nazev": "Pad\u011bl\u00e1n\u00ed a napodoben\u00ed d\u00edla v\u00fdtvarn\u00e9ho um\u011bn\u00ed", "par": "\u00a7 271", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 v\u00fdtvarn\u00e9 autorsk\u00e9 d\u00edlo nebo napodob\u00ed v\u00fdtvarn\u00fd projev jin\u00e9ho autora v \u00famyslu, aby nov\u00e9 d\u00edlo bylo pova\u017eov\u00e1no za p\u016fvodn\u00ed d\u00edlo takov\u00e9ho autora, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> dopust\u00ed-li se takov\u00e9ho \u010dinu ve velk\u00e9m rozsahu."}}}}, "p272": {"nazev": "Obecn\u00e9 ohro\u017een\u00ed", "par": "\u00a7 272", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed obecn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed t\u00edm, \u017ee vyd\u00e1 lidi v nebezpe\u010d\u00ed smrti nebo t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy na zdrav\u00ed nebo ciz\u00ed majetek v nebezpe\u010d\u00ed \u0161kody velk\u00e9ho rozsahu t\u00edm, \u017ee zap\u0159\u00ed\u010din\u00ed po\u017e\u00e1r nebo povode\u0148 nebo \u0161kodliv\u00fd \u00fa\u010dinek v\u00fdbu\u0161nin, plynu, elekt\u0159iny nebo jin\u00fdch podobn\u011b nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tek nebo sil nebo se dopust\u00ed jin\u00e9ho podobn\u00e9ho nebezpe\u010dn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e patn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nejm\u00e9n\u011b dvou osob nebo smrt."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dvan\u00e1ct a\u017e dvacet let nebo v\u00fdjime\u010dn\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p273": {"nazev": "Obecn\u00e9 ohro\u017een\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 273", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo z nedbalosti zp\u016fsob\u00ed obecn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed t\u00edm, \u017ee vyd\u00e1 lidi v nebezpe\u010d\u00ed smrti nebo t\u011b\u017ek\u00e9 \u00fajmy na zdrav\u00ed nebo ciz\u00ed majetek v nebezpe\u010d\u00ed \u0161kody velk\u00e9ho rozsahu t\u00edm, \u017ee zap\u0159\u00ed\u010din\u00ed po\u017e\u00e1r nebo povode\u0148 nebo \u0161kodliv\u00fd \u00fa\u010dinek v\u00fdbu\u0161nin, plynu, elekt\u0159iny nebo jin\u00fdch podobn\u011b nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tek nebo sil nebo se dopust\u00ed jin\u00e9ho podobn\u00e9ho nebezpe\u010dn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920648\">odstavci 2 p\u00edsm. b)</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu nebo t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920648\">odstavci 2 p\u00edsm. b)</a> smrt.", "pism": {}}}}, "p274": {"nazev": "Ohro\u017een\u00ed pod vlivem n\u00e1vykov\u00e9 l\u00e1tky", "par": "\u00a7 274", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vykon\u00e1v\u00e1 ve stavu vylu\u010duj\u00edc\u00edm zp\u016fsobilost, kter\u00fd si p\u0159ivodil vlivem n\u00e1vykov\u00e9 l\u00e1tky, zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nebo jinou \u010dinnost, p\u0159i kter\u00fdch by mohl ohrozit \u017eivot nebo zdrav\u00ed lid\u00ed nebo zp\u016fsobit zna\u010dnou \u0161kodu na majetku, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch dvou letech odsouzen nebo z v\u00fdkonu trestu odn\u011bt\u00ed svobody ulo\u017een\u00e9ho za takov\u00fd \u010din propu\u0161t\u011bn."}}}}, "p276": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed a ohro\u017een\u00ed provozu obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed", "par": "\u00a7 276", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b po\u0161kod\u00ed obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed nebo ohroz\u00ed jeho provoz nebo vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}}}, "p277": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed a ohro\u017een\u00ed provozu obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 277", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo z hrub\u00e9 nedbalosti zni\u010d\u00ed, po\u0161kod\u00ed, odstran\u00ed nebo u\u010din\u00ed neupot\u0159ebiteln\u00fdm obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed nebo ohroz\u00ed provoz obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}}}, "p279": {"nazev": "Nedovolen\u00e9 ozbrojov\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 279", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo bez povolen\u00ed vyrob\u00ed, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 st\u0159elnou zbra\u0148 nebo jej\u00ed hlavn\u00ed \u010d\u00e1sti nebo d\u00edly nebo ve v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00ed st\u0159elivo nebo zak\u00e1zan\u00fd dopln\u011bk zbran\u011b, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n,", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo bez povolen\u00ed", "pism": {"text": "<var>b)</var> hromad\u00ed, vyr\u00e1b\u00ed nebo sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159uje zbran\u011b nebo ve zna\u010dn\u00e9m mno\u017estv\u00ed st\u0159elivo,"}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}}}, "p283": {"nazev": "Nedovolen\u00e1 v\u00fdroba a jin\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s omamn\u00fdmi a psychotropn\u00edmi l\u00e1tkami a s jedy", "par": "\u00a7 283", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b vyrob\u00ed, doveze, vyveze, proveze, nab\u00eddne, zprost\u0159edkuje, prod\u00e1 nebo jinak jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed nebo pro jin\u00e9ho p\u0159echov\u00e1v\u00e1 omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku, p\u0159\u00edpravek obsahuj\u00edc\u00ed omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku, prekursor nebo jed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920737\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>d)</var> ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti nebo v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edmu patn\u00e1cti let."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edmu patn\u00e1cti let."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve spojen\u00ed s organizovanou skupinou p\u016fsob\u00edc\u00ed ve v\u00edce st\u00e1tech."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p284": {"nazev": "P\u0159echov\u00e1v\u00e1n\u00ed omamn\u00e9 a psychotropn\u00ed l\u00e1tky a jedu", "par": "\u00a7 284", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu p\u0159echov\u00e1v\u00e1 v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m omamnou l\u00e1tku konop\u00ed, prysky\u0159ici z konop\u00ed nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku obsahuj\u00edc\u00ed jak\u00fdkoli tetrahydrokanabinol, izomer nebo jeho stereochemickou variantu (THC), bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu p\u0159echov\u00e1v\u00e1 jinou omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku ne\u017e uvedenou v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920757\">odstavci 1</a> nebo jed v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920757\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920758\">2</a> ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920757\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920758\">2</a> ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu.", "pism": {}}}}, "p285": {"nazev": "Nedovolen\u00e9 p\u011bstov\u00e1n\u00ed rostlin obsahuj\u00edc\u00edch omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku", "par": "\u00a7 285", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu p\u011bstuje v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m rostlinu konop\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu p\u011bstuje v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m houbu nebo jinou rostlinu ne\u017e uvedenou v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920763\">odstavci 1</a> obsahuj\u00edc\u00ed omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920763\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920764\">2</a> ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu.", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920763\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920764\">2</a> ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu.", "pism": {}}}}, "p286": {"nazev": "V\u00fdroba a dr\u017een\u00ed p\u0159edm\u011btu k nedovolen\u00e9 v\u00fdrob\u011b omamn\u00e9 a psychotropn\u00ed l\u00e1tky a jedu", "par": "\u00a7 286", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo vyrob\u00ed, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed anebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 prekursor nebo jin\u00fd p\u0159edm\u011bt ur\u010den\u00fd k nedovolen\u00e9 v\u00fdrob\u011b omamn\u00e9 nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tky, p\u0159\u00edpravku, kter\u00fd obsahuje omamnou nebo psychotropn\u00ed l\u00e1tku, nebo jedu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}}}, "p287": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed toxikomanie", "par": "\u00a7 287", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo sv\u00e1d\u00ed jin\u00e9ho ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed jin\u00e9 n\u00e1vykov\u00e9 l\u00e1tky ne\u017e alkoholu nebo ho v tom podporuje anebo kdo zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed takov\u00e9 l\u00e1tky jinak podn\u011bcuje nebo \u0161\u00ed\u0159\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920777\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> tiskem, filmem, rozhlasem, televiz\u00ed, ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou po\u010d\u00edta\u010dovou s\u00edt\u00ed nebo jin\u00fdm obdobn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdm zp\u016fsobem."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920777\">odstavci 1</a> v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edmu patn\u00e1cti let.", "pism": {}}}}, "p288": {"nazev": "V\u00fdroba a jin\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s l\u00e1tkami s hormon\u00e1ln\u00edm \u00fa\u010dinkem", "par": "\u00a7 288", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b ve v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00ed vyrob\u00ed, p\u0159echov\u00e1v\u00e1, doveze, vyveze, proveze, nab\u00edz\u00ed, prod\u00e1, jin\u00e9mu poskytne nebo pod\u00e1 l\u00e1tku s anabolick\u00fdm nebo jin\u00fdm hormon\u00e1ln\u00edm \u00fa\u010dinkem za jin\u00fdm ne\u017e l\u00e9\u010debn\u00fdm \u00fa\u010delem, nebo kdo v\u016f\u010di jin\u00e9mu pou\u017eije metodu spo\u010d\u00edvaj\u00edc\u00ed ve zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed p\u0159enosu kysl\u00edku v lidsk\u00e9m organismu nebo jinou metodu s dopingov\u00fdm \u00fa\u010dinkem za jin\u00fdm ne\u017e l\u00e9\u010debn\u00fdm \u00fa\u010delem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti star\u0161\u00edmu patn\u00e1cti let."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako l\u00e9ka\u0159 nebo jin\u00e1 zp\u016fsobil\u00e1 zdravotnick\u00e1 osoba."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt let a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din ve spojen\u00ed s organizovanou skupinou p\u016fsob\u00edc\u00ed ve v\u00edce st\u00e1tech."}}}}, "p291": {"nazev": "Ohro\u017een\u00ed bezpe\u010dnosti vzdu\u0161n\u00e9ho dopravn\u00edho prost\u0159edku a civiln\u00edho plavidla", "par": "\u00a7 291", "odst": {"1": {"text": "Kdo sd\u011bl\u00ed nepravdivou informaci, kter\u00e1 m\u016f\u017ee ohrozit bezpe\u010dnost nebo provoz vzdu\u0161n\u00e9ho dopravn\u00edho prost\u0159edku za letu nebo civiln\u00edho plavidla za plavby, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p293": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed a ohro\u017een\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed", "par": "\u00a7 293", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem \u00famysln\u011b po\u0161kod\u00ed nebo ohroz\u00ed p\u016fdu, vodu, ovzdu\u0161\u00ed nebo jinou slo\u017eku \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, a to ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu nebo na v\u011bt\u0161\u00edm \u00fazem\u00ed, nebo takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee t\u00edm m\u016f\u017ee zp\u016fsobit t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nebo smrt nebo je-li k odstran\u011bn\u00ed n\u00e1sledk\u016f takov\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed t\u0159eba vynalo\u017eit n\u00e1klady ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu z\u00edskat pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p294": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed a ohro\u017een\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed z nedbalosti", "par": "\u00a7 294", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem z hrub\u00e9 nedbalosti po\u0161kod\u00ed nebo ohroz\u00ed p\u016fdu, vodu, ovzdu\u0161\u00ed nebo jinou slo\u017eku \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, a to ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu nebo na v\u011bt\u0161\u00edm \u00fazem\u00ed, nebo takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee t\u00edm m\u016f\u017ee zp\u016fsobit t\u011b\u017ekou \u00fajmu na zdrav\u00ed nebo smrt anebo je-li k odstran\u011bn\u00ed n\u00e1sledk\u016f takov\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed t\u0159eba vynalo\u017eit n\u00e1klady ve zna\u010dn\u00e9m rozsahu, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> je-li k odstran\u011bn\u00ed n\u00e1sledk\u016f takov\u00e9ho \u010dinu t\u0159eba vynalo\u017eit n\u00e1klady ve velk\u00e9m rozsahu."}}}}, "p295": {"nazev": "Po\u0161kozen\u00ed lesa", "par": "\u00a7 295", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i z nedbalosti, t\u011b\u017ebou lesn\u00edch porost\u016f nebo jinou \u010dinnost\u00ed provedenou v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem zp\u016fsob\u00ed, by\u0165 i p\u0159ipojen\u00edm k ji\u017e existuj\u00edc\u00ed holin\u011b, vznik hol\u00e9 se\u010de nebo zp\u016fsob\u00ed z\u00e1va\u017en\u00e9 po\u0161kozen\u00ed lesa na celkov\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed plo\u0161e lesa nebo pro\u0159ed\u00ed lesn\u00ed porost pod hranici zakmen\u011bn\u00ed stanoven\u00e9 jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem na celkov\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed plo\u0161e lesa, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u010dty\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> vznikne-li t\u011b\u017ebou nebo jinou \u010dinnost\u00ed uvedenou v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920860\">odstavci 1</a> hol\u00e1 se\u010d nebo pro\u0159ed\u011bn\u00ed na celkov\u00e9 zna\u010dn\u00e9 plo\u0161e lesa."}}}}, "p299": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s chr\u00e1n\u011bn\u00fdmi voln\u011b \u017eij\u00edc\u00edmi \u017eivo\u010dichy a plan\u011b rostouc\u00edmi rostlinami", "par": "\u00a7 299", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem usmrt\u00ed, zni\u010d\u00ed, po\u0161kod\u00ed, odejme z p\u0159\u00edrody, zpracov\u00e1v\u00e1, doveze, vyveze, proveze, p\u0159echov\u00e1v\u00e1, nab\u00edz\u00ed, zprost\u0159edkuje, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed jedince zvl\u00e1\u0161t\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9ho druhu \u017eivo\u010dicha nebo rostliny nebo exempl\u00e1\u0159 chr\u00e1n\u011bn\u00e9ho druhu a sp\u00e1ch\u00e1 takov\u00fd \u010din na v\u00edce ne\u017e dvaceti p\u011bti kusech \u017eivo\u010dich\u016f, rostlin nebo exempl\u00e1\u0159\u016f, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo v rozporu s jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm p\u0159edpisem usmrt\u00ed, zni\u010d\u00ed, po\u0161kod\u00ed, odejme z p\u0159\u00edrody, zpracov\u00e1v\u00e1, doveze, vyveze, proveze, p\u0159echov\u00e1v\u00e1, nab\u00edz\u00ed, zprost\u0159edkuje, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed jedince siln\u011b nebo kriticky ohro\u017een\u00e9ho druhu \u017eivo\u010dicha nebo rostliny nebo exempl\u00e1\u0159 druhu p\u0159\u00edmo ohro\u017een\u00e9ho vyhuben\u00edm nebo vyhynut\u00edm.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem dlouhodob\u00e9 nebo nevratn\u00e9 po\u0161kozen\u00ed populace voln\u011b \u017eij\u00edc\u00edho \u017eivo\u010dicha nebo plan\u011b rostouc\u00ed rostliny nebo m\u00edstn\u00ed populace nebo biotopu zvl\u00e1\u0161t\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9ho druhu \u017eivo\u010dicha nebo rostliny."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem dlouhodob\u00e9 nebo nevratn\u00e9 po\u0161kozen\u00ed m\u00edstn\u00ed populace nebo biotopu kriticky ohro\u017een\u00e9ho druhu \u017eivo\u010dicha nebo rostliny."}}}}, "p302": {"nazev": "T\u00fdr\u00e1n\u00ed zv\u00ed\u0159at", "par": "\u00a7 302", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo t\u00fdr\u00e1 zv\u00ed\u0159e", "pism": {"text": "<var>b)</var> surov\u00fdm nebo tr\u00fdzniv\u00fdm zp\u016fsobem ve\u0159ejn\u011b nebo na m\u00edst\u011b ve\u0159ejnosti p\u0159\u00edstupn\u00e9m,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li t\u00fdran\u00e9mu zv\u00ed\u0159eti takov\u00fdm \u010dinem trval\u00e9 n\u00e1sledky na zdrav\u00ed nebo smrt."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920908\">odstavci 1</a> na v\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtu zv\u00ed\u0159at.", "pism": {}}}}, "p303": {"nazev": "Zanedb\u00e1n\u00ed p\u00e9\u010de o zv\u00ed\u0159e z nedbalosti", "par": "\u00a7 303", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo z hrub\u00e9 nedbalosti zanedb\u00e1 pot\u0159ebnou p\u00e9\u010di o zv\u00ed\u0159e, kter\u00e9 vlastn\u00ed nebo o n\u011b\u017e je povinen se z jin\u00e9ho d\u016fvodu starat, a zp\u016fsob\u00ed mu t\u00edm trval\u00e9 n\u00e1sledky na zdrav\u00ed nebo smrt, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920918\">odstavci 1</a> smrt nebo trval\u00e9 n\u00e1sledky na zdrav\u00ed v\u011bt\u0161\u00edmu po\u010dtu zv\u00ed\u0159at.", "pism": {}}}}, "p304": {"nazev": "Pytl\u00e1ctv\u00ed", "par": "\u00a7 304", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b lov\u00ed zv\u011b\u0159 nebo ryby v hodnot\u011b nikoli nepatrn\u00e9 nebo ukryje, na sebe nebo jin\u00e9ho p\u0159evede nebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 neopr\u00e1vn\u011bn\u011b ulovenou zv\u011b\u0159 nebo ryby v hodnot\u011b nikoli nepatrn\u00e9, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem nebo propadnut\u00edm v\u011bci bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> byl-li za takov\u00fd \u010din v posledn\u00edch t\u0159ech letech odsouzen nebo potrest\u00e1n."}}}}, "p306": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 nemoci zv\u00ed\u0159at", "par": "\u00a7 306", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo, by\u0165 i z nedbalosti, zp\u016fsob\u00ed nebo zv\u00fd\u0161\u00ed nebezpe\u010d\u00ed zavle\u010den\u00ed nebo roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed naka\u017eliv\u00e9 nemoci zv\u00ed\u0159at v z\u00e1jmov\u00fdch chovech, hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch zv\u00ed\u0159at nebo voln\u011b \u017eij\u00edc\u00edch zv\u00ed\u0159at, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok, z\u00e1kazem \u010dinnosti nebo propadnut\u00edm v\u011bci.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920944\">odstavci 1</a> roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed takov\u00e9 nemoci.", "pism": {}}}}, "p312e": {"nazev": "Podpora a propagace terorismu", "par": "\u00a7 312e", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve\u0159ejn\u011b podn\u011bcuje ke sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e dvan\u00e1ct let, pop\u0159\u00edpad\u011b vedle tohoto trestu t\u00e9\u017e propadnut\u00edm majetku, bude potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> kdo s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho za sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed teroristick\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu poskytne nebo sl\u00edb\u00ed odm\u011bnu nebo od\u0161kodn\u011bn\u00ed jin\u00e9mu nebo pro jin\u00e9ho anebo na takovou odm\u011bnu nebo od\u0161kodn\u011bn\u00ed po\u0159\u00e1d\u00e1 sb\u00edrku."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Stejn\u011b jako v odstavci 2 bude potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> kdo pro jin\u00e9ho takov\u00e9 cestov\u00e1n\u00ed organizuje, jin\u00e9ho k n\u011bmu nav\u00e1d\u00ed anebo jin\u00e9mu umo\u017en\u00ed nebo usnadn\u00ed takto cestovat."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e patn\u00e1ct let, pop\u0159\u00edpad\u011b vedle tohoto trestu t\u00e9\u017e propadnut\u00edm majetku, bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976947\">odstavci 2 p\u00edsm. a)</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976948\">b)</a> v\u016f\u010di d\u00edt\u011bti."}}}}, "p323": {"nazev": "N\u00e1sil\u00ed proti org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci", "par": "\u00a7 323", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo u\u017eije n\u00e1sil\u00ed v \u00famyslu p\u016fsobit na v\u00fdkon pravomoci org\u00e1nu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy, \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1vy, soudu nebo jin\u00e9ho org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u010dty\u0159i l\u00e9ta a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921083\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> poruchu v \u010dinnosti takov\u00e9ho org\u00e1nu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na deset a\u017e osmn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921083\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p324": {"nazev": "Vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed s c\u00edlem p\u016fsobit na org\u00e1n ve\u0159ejn\u00e9 moci", "par": "\u00a7 324", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu vyhro\u017euje usmrcen\u00edm, ubl\u00ed\u017een\u00edm na zdrav\u00ed nebo zp\u016fsoben\u00edm zna\u010dn\u00e9 \u0161kody", "pism": {"text": "<var>b)</var> pro v\u00fdkon pravomoci takov\u00e9ho org\u00e1nu,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921097\">odstavci 1</a> se zbran\u00ed.", "pism": {}}}}, "p325": {"nazev": "N\u00e1sil\u00ed proti \u00fa\u0159edn\u00ed osob\u011b", "par": "\u00a7 325", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo u\u017eije n\u00e1sil\u00ed", "pism": {"text": "<var>b)</var> pro v\u00fdkon pravomoci \u00fa\u0159edn\u00ed osoby,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem v\u011bt\u0161\u00ed \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921103\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e \u0161estn\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921103\">odstavci 1</a> smrt.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p326": {"nazev": "Vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed s c\u00edlem p\u016fsobit na \u00fa\u0159edn\u00ed osobu", "par": "\u00a7 326", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu vyhro\u017euje usmrcen\u00edm, ubl\u00ed\u017een\u00edm na zdrav\u00ed nebo zp\u016fsoben\u00edm zna\u010dn\u00e9 \u0161kody", "pism": {"text": "<var>b)</var> pro v\u00fdkon pravomoci \u00fa\u0159edn\u00ed osoby,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921119\">odstavci 1</a> se zbran\u00ed.", "pism": {}}}}, "p328": {"nazev": "P\u0159isvojen\u00ed pravomoci \u00fa\u0159adu", "par": "\u00a7 328", "odst": {}}, "p329": {"nazev": "Zneu\u017eit\u00ed pravomoci \u00fa\u0159edn\u00ed osoby", "par": "\u00a7 329", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> \u00da\u0159edn\u00ed osoba, kter\u00e1 v \u00famyslu zp\u016fsobit jin\u00e9mu \u0161kodu nebo jinou z\u00e1va\u017enou \u00fajmu anebo opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd prosp\u011bch", "pism": {"text": "<var>c)</var> nespln\u00ed povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jej\u00ed pravomoci,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>f)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p330": {"nazev": "Ma\u0159en\u00ed \u00fakolu \u00fa\u0159edn\u00ed osoby z nedbalosti", "par": "\u00a7 330", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> \u00da\u0159edn\u00ed osoba, kter\u00e1 p\u0159i v\u00fdkonu sv\u00e9 pravomoci z nedbalosti zma\u0159\u00ed nebo podstatn\u011b zt\u00ed\u017e\u00ed spln\u011bn\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9ho \u00fakolu, bude potrest\u00e1na odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zajist\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zajist\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem jin\u00e9mu prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p331": {"nazev": "P\u0159ijet\u00ed \u00faplatku", "par": "\u00a7 331", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho v souvislosti s obstar\u00e1v\u00e1n\u00edm v\u011bc\u00ed obecn\u00e9ho z\u00e1jmu pro sebe nebo pro jin\u00e9ho p\u0159ijme nebo si d\u00e1 sl\u00edbit \u00faplatek, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo za okolnost\u00ed uveden\u00fdch v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921167\">odstavci 1</a> \u00faplatek \u017e\u00e1d\u00e1, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako \u00fa\u0159edn\u00ed osoba."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako \u00fa\u0159edn\u00ed osoba v \u00famyslu opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}}}, "p332": {"nazev": "Podplacen\u00ed", "par": "\u00a7 332", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho poskytne, nab\u00eddne nebo sl\u00edb\u00ed \u00faplatek jin\u00e9mu nebo pro jin\u00e9ho v souvislosti s obstar\u00e1v\u00e1n\u00edm v\u011bc\u00ed obecn\u00e9ho z\u00e1jmu, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let, propadnut\u00edm majetku nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v\u016f\u010di \u00fa\u0159edn\u00ed osob\u011b."}}}}, "p333": {"nazev": "Nep\u0159\u00edm\u00e9 \u00faplatk\u00e1\u0159stv\u00ed", "par": "\u00a7 333", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho \u017e\u00e1d\u00e1, d\u00e1 si sl\u00edbit nebo p\u0159ijme \u00faplatek za to, \u017ee bude sv\u00fdm vlivem nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho p\u016fsobit na v\u00fdkon pravomoci \u00fa\u0159edn\u00ed osoby, nebo za to, \u017ee tak ji\u017e u\u010dinil, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho z d\u016fvodu uveden\u00e9ho v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921187\">odstavci 1</a> jin\u00e9mu poskytne, nab\u00eddne nebo sl\u00edb\u00ed \u00faplatek, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p335": {"nazev": "Zasahov\u00e1n\u00ed do nez\u00e1vislosti soudu", "par": "\u00a7 335", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo p\u016fsob\u00ed na soudce, aby poru\u0161il sv\u00e9 povinnosti v \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed soudem, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921203\">odstavci 1</a> v \u00famyslu", "pism": {"text": "<var>c)</var> jin\u00e9ho v\u00e1\u017en\u011b po\u0161kodit v zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, naru\u0161it jeho rodinn\u00e9 vztahy nebo zp\u016fsobit mu jinou v\u00e1\u017enou \u00fajmu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921203\">odstavci 1</a> v \u00famyslu", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsobit \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p336": {"nazev": "Pohrd\u00e1n\u00ed soudem", "par": "\u00a7 336", "odst": {"1": {"text": "Kdo opakovan\u011b", "pism": {}}, "a": {"text": "<var>a)</var> z\u00e1va\u017en\u00fdm zp\u016fsobem ru\u0161\u00ed jedn\u00e1n\u00ed soudu,", "pism": {}}, "b": {"text": "<var>b)</var> p\u0159i takov\u00e9m jedn\u00e1n\u00ed se k soudu chov\u00e1 ur\u00e1\u017eliv\u011b nebo soud zneva\u017euje, nebo", "pism": {}}, "c": {"text": "<var>c)</var> bez dostate\u010dn\u00e9 omluvy neuposlechne p\u0159\u00edkaz nebo v\u00fdzvu soudu anebo jedn\u00e1n\u00ed soudu zma\u0159\u00ed,", "pism": {}}}}, "p337": {"nazev": "Ma\u0159en\u00ed v\u00fdkonu \u00fa\u0159edn\u00edho rozhodnut\u00ed a vyk\u00e1z\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 337", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ma\u0159\u00ed nebo podstatn\u011b zt\u011b\u017euje v\u00fdkon rozhodnut\u00ed soudu nebo jin\u00e9ho org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>j)</var> dopust\u00ed se z\u00e1va\u017en\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed, aby zma\u0159il v\u00fdkon nebo \u00fa\u010del ochrann\u00e9ho l\u00e9\u010den\u00ed nebo ochrann\u00e9 v\u00fdchovy, kter\u00e9 byly ulo\u017eeny soudem, nebo jinak, zejm\u00e9na \u00fat\u011bkem z \u00fastavu, pomoc\u00ed p\u0159i \u00fat\u011bku, v\u00fdkon takov\u00fdch rozhodnut\u00ed podstatn\u011b zt\u011b\u017euje, anebo ma\u0159\u00ed dohled ulo\u017een\u00fd p\u0159i ukon\u010den\u00ed ochrann\u00e9ho l\u00e9\u010den\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo se dopust\u00ed z\u00e1va\u017en\u00e9ho nebo opakovan\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed, aby zma\u0159il vyk\u00e1z\u00e1n\u00ed proveden\u00e9 podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu nebo rozhodnut\u00ed o p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9m opat\u0159en\u00ed soudu, kter\u00fdm se ukl\u00e1d\u00e1 povinnost do\u010dasn\u011b opustit spole\u010dn\u00e9 obydl\u00ed a jeho bezprost\u0159edn\u00ed okol\u00ed a zdr\u017eet se vstupu do n\u011bj nebo povinnost zdr\u017eet se styku s navrhovatelem a navazov\u00e1n\u00ed kontakt\u016f s n\u00edm.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo zma\u0159\u00ed nebo podstatn\u011b zt\u00ed\u017e\u00ed v\u00fdkon rozhodnut\u00ed soudu nebo jin\u00e9ho org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>b)</var> uprchne str\u00e1\u017ei, z vazby, z v\u00fdkonu trestu odn\u011bt\u00ed svobody nebo zabezpe\u010dovac\u00ed detence,"}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Kdo pot\u00e9, co proti n\u011bmu byla bezv\u00fdsledn\u011b pou\u017eita opat\u0159en\u00ed v ob\u010dansk\u00e9m soudn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k v\u00fdkonu rozhodnut\u00ed soudu nebo soudem schv\u00e1len\u00e9 dohody o v\u00fdchov\u011b nezletil\u00fdch d\u011bt\u00ed, v\u010detn\u011b \u00fapravy styku s d\u00edt\u011btem, ma\u0159\u00ed v\u00fdkon takov\u00e9ho rozhodnut\u00ed nebo dohody, nebo", "pism": {}}}}, "p340": {"nazev": "Organizov\u00e1n\u00ed a umo\u017en\u011bn\u00ed nedovolen\u00e9ho p\u0159ekro\u010den\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice", "par": "\u00a7 340", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pro jin\u00e9ho organizuje nedovolen\u00e9 p\u0159ekro\u010den\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice nebo jin\u00e9mu umo\u017en\u00ed \u010di mu pom\u00e1h\u00e1 nedovolen\u011b p\u0159ekro\u010dit st\u00e1tn\u00ed hranici nebo jin\u00e9mu po nedovolen\u00e9m p\u0159ekro\u010den\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice umo\u017en\u00ed \u010di mu pom\u00e1h\u00e1 p\u0159epravit se p\u0159es \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo takov\u00e9 p\u0159epraven\u00ed organizuje, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, propadnut\u00edm majetku nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu zakr\u00fdt nebo usnadnit jin\u00fd trestn\u00fd \u010din."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>f)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na p\u011bt a\u017e dvan\u00e1ct let, pop\u0159\u00edpad\u011b vedle tohoto trestu t\u00e9\u017e propadnut\u00edm majetku, bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako voj\u00e1k za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p341": {"nazev": "Napom\u00e1h\u00e1n\u00ed k neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9mu pobytu na \u00fazem\u00ed republiky", "par": "\u00a7 341", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v \u00famyslu z\u00edskat neopr\u00e1vn\u011bn\u00fd majetkov\u00fd nebo jin\u00fd prosp\u011bch pom\u00e1h\u00e1 jin\u00e9mu k neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9mu pobytu na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, jestli\u017ee", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1 takov\u00fd \u010din v \u00famyslu zakr\u00fdt nebo usnadnit jin\u00fd trestn\u00fd \u010din."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let, propadnut\u00edm majetku nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let, pop\u0159\u00edpad\u011b vedle tohoto trestu t\u00e9\u017e propadnut\u00edm majetku, bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din jako voj\u00e1k za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}}}, "p342": {"nazev": "Neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed cizinc\u016f", "par": "\u00a7 342", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo soustavn\u011b, opakovan\u011b, za zvl\u00e1\u0161\u0165 vyko\u0159is\u0165uj\u00edc\u00edch pracovn\u00edch podm\u00ednek nebo ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu neopr\u00e1vn\u011bn\u011b zam\u011bstn\u00e1 nebo zprost\u0159edkuje zam\u011bstn\u00e1n\u00ed cizince, kter\u00fd se zdr\u017euje neopr\u00e1vn\u011bn\u011b na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo nem\u00e1 platn\u00e9 povolen\u00ed k zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, pokud je podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu vy\u017eadov\u00e1no, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f, propadnut\u00edm v\u011bci nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo zam\u011bstn\u00e1 nebo zprost\u0159edkuje zam\u011bstn\u00e1n\u00ed cizince, kter\u00fd je d\u00edt\u011btem a zdr\u017euje se neopr\u00e1vn\u011bn\u011b na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky nebo nem\u00e1 platn\u00e9 povolen\u00ed k zam\u011bstn\u00e1n\u00ed podle jin\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921299\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f4396749\">2</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> op\u011btovn\u011b."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921299\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f4396749\">2</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let, pop\u0159\u00edpad\u011b vedle tohoto trestu t\u00e9\u017e propadnut\u00edm majetku, bude pachatel potrest\u00e1n, z\u00edsk\u00e1-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921299\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f4396749\">2</a> pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}}}, "p345": {"nazev": "K\u0159iv\u00e9 obvin\u011bn\u00ed", "par": "\u00a7 345", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho l\u017eiv\u011b obvin\u00ed z trestn\u00e9ho \u010dinu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo jin\u00e9ho l\u017eiv\u011b obvin\u00ed z trestn\u00e9ho \u010dinu v \u00famyslu p\u0159ivodit jeho trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din na jin\u00e9m, kter\u00fd v\u016f\u010di n\u011bmu plnil svoji povinnost vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p346": {"nazev": "K\u0159iv\u00e1 v\u00fdpov\u011b\u010f a nepravdiv\u00fd znaleck\u00fd posudek", "par": "\u00a7 346", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jako znalec pod\u00e1 nepravdiv\u00fd, hrub\u011b zkreslen\u00fd nebo ne\u00fapln\u00fd znaleck\u00fd posudek, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo jako sv\u011bdek nebo znalec p\u0159ed soudem nebo p\u0159ed mezin\u00e1rodn\u00edm soudn\u00edm org\u00e1nem, p\u0159ed not\u00e1\u0159em jako soudn\u00edm komisa\u0159em, st\u00e1tn\u00edm z\u00e1stupcem nebo p\u0159ed policejn\u00edm org\u00e1nem, kter\u00fd kon\u00e1 p\u0159\u00edpravn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed podle <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/1961-141\">trestn\u00edho \u0159\u00e1du</a>, anebo p\u0159ed vy\u0161et\u0159ovac\u00ed komis\u00ed Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky", "pism": {"text": "<var>b)</var> takovou okolnost zaml\u010d\u00ed,"}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din v \u00famyslu jin\u00e9ho v\u00e1\u017en\u011b po\u0161kodit v zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, naru\u0161it jeho rodinn\u00e9 vztahy nebo zp\u016fsobit mu jinou v\u00e1\u017enou \u00fajmu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p348": {"nazev": "Pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 listiny", "par": "\u00a7 348", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 ve\u0159ejnou listinu nebo podstatn\u011b zm\u011bn\u00ed jej\u00ed obsah v \u00famyslu, aby j\u00ed bylo u\u017eito jako prav\u00e9, nebo takovou listinu u\u017eije jako pravou,", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e \u0161est let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>c)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho zna\u010dn\u00fd prosp\u011bch."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> z\u00edsk\u00e1-li takov\u00fdm \u010dinem pro sebe nebo pro jin\u00e9ho prosp\u011bch velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p349": {"nazev": "Nedovolen\u00e1 v\u00fdroba a dr\u017een\u00ed pe\u010detidla st\u00e1tn\u00ed pe\u010deti a \u00fa\u0159edn\u00edho raz\u00edtka", "par": "\u00a7 349", "odst": {"1": {"text": "Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b vyrob\u00ed, sob\u011b nebo jin\u00e9mu opat\u0159\u00ed anebo p\u0159echov\u00e1v\u00e1 pe\u010detidlo st\u00e1tn\u00ed pe\u010deti nebo raz\u00edtko org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci s vyobrazen\u00edm st\u00e1tn\u00edho znaku nebo raz\u00edtko, jeho\u017e otisk je povinnou sou\u010d\u00e1st\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch listin, anebo p\u0159edm\u011bt zp\u016fsobil\u00fd plnit jejich funkci, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}}}, "p350": {"nazev": "Pad\u011bl\u00e1n\u00ed a vystaven\u00ed nepravdiv\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 zpr\u00e1vy, posudku a n\u00e1lezu", "par": "\u00a7 350", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pad\u011bl\u00e1 l\u00e9ka\u0159skou zpr\u00e1vu, posudek nebo n\u00e1lez nebo podstatn\u011b zm\u011bn\u00ed jejich obsah v \u00famyslu u\u017e\u00edt je v \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed org\u00e1nem soci\u00e1ln\u00edho zabezpe\u010den\u00ed anebo p\u0159ed jin\u00fdm org\u00e1nem ve\u0159ejn\u00e9 moci, v trestn\u00edm, ob\u010dansk\u00e9m nebo jin\u00e9m soudn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed, nebo", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n,", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let nebo pen\u011b\u017eit\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p351": {"nazev": "Ma\u0159en\u00ed p\u0159\u00edpravy a pr\u016fb\u011bhu voleb a referenda", "par": "\u00a7 351", "odst": {"1": {"text": "Kdo jin\u00e9mu n\u00e1sil\u00edm nebo pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed nebo lst\u00ed br\u00e1n\u00ed ve v\u00fdkonu volebn\u00edho pr\u00e1va nebo hlasovac\u00edho pr\u00e1va v referendu anebo jin\u00e9ho takov\u00fdm zp\u016fsobem k v\u00fdkonu volebn\u00edho pr\u00e1va nebo hlasovac\u00edho pr\u00e1va v referendu nut\u00ed,", "pism": {}}}}, "p352": {"nazev": "N\u00e1sil\u00ed proti skupin\u011b obyvatel\u016f a proti jednotlivci", "par": "\u00a7 352", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo skupin\u011b obyvatel\u016f vyhro\u017euje usmrcen\u00edm, ubl\u00ed\u017een\u00edm na zdrav\u00ed nebo zp\u016fsoben\u00edm \u0161kody velk\u00e9ho rozsahu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo u\u017eije n\u00e1sil\u00ed proti skupin\u011b obyvatel\u016f nebo jednotlivci nebo jim vyhro\u017euje usmrcen\u00edm, ubl\u00ed\u017een\u00edm na zdrav\u00ed nebo zp\u016fsoben\u00edm \u0161kody velk\u00e9ho rozsahu pro jejich skute\u010dnou nebo domn\u011blou rasu, p\u0159\u00edslu\u0161nost k etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1rodnost, politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, vyzn\u00e1n\u00ed nebo proto, \u017ee jsou skute\u010dn\u011b nebo domn\u011ble bez vyzn\u00e1n\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Stejn\u011b jako v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921399\">odstavci 2</a> bude potrest\u00e1n,", "pism": {}}, "a": {"text": "<var>a)</var> kdo se spol\u010d\u00ed nebo srot\u00ed ke sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed takov\u00e9ho \u010dinu, nebo", "pism": {}}, "b": {"text": "<var>b)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v odstavci 1 tiskem, filmem, rozhlasem, televiz\u00ed, ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou po\u010d\u00edta\u010dovou s\u00edt\u00ed nebo jin\u00fdm obdobn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdm zp\u016fsobem.", "pism": {}}}}, "p353": {"nazev": "Nebezpe\u010dn\u00e9 vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 353", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9mu vyhro\u017euje usmrcen\u00edm, t\u011b\u017ekou \u00fajmou na zdrav\u00ed nebo jinou t\u011b\u017ekou \u00fajmou takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee to m\u016f\u017ee vzbudit d\u016fvodnou obavu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921403\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>e)</var> na zdravotnick\u00e9m pracovn\u00edkovi p\u0159i v\u00fdkonu zdravotnick\u00e9ho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nebo povol\u00e1n\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00edho k z\u00e1chran\u011b \u017eivota nebo ochran\u011b zdrav\u00ed nebo na jin\u00e9m, kter\u00fd plnil svoji obdobnou povinnost p\u0159i ochran\u011b \u017eivota, zdrav\u00ed nebo majetku vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, povol\u00e1n\u00ed, postaven\u00ed nebo funkce nebo ulo\u017eenou mu podle z\u00e1kona."}}}}, "p354": {"nazev": "Nebezpe\u010dn\u00e9 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 354", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo jin\u00e9ho dlouhodob\u011b pron\u00e1sleduje t\u00edm, \u017ee", "pism": {"text": "<var>e)</var> zneu\u017eije jeho osobn\u00edch \u00fadaj\u016f za \u00fa\u010delem z\u00edsk\u00e1n\u00ed osobn\u00edho nebo jin\u00e9ho kontaktu,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i roky bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921413\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> nejm\u00e9n\u011b se dv\u011bma osobami."}}}}, "p355": {"nazev": "Hanoben\u00ed n\u00e1roda, rasy, etnick\u00e9 nebo jin\u00e9 skupiny osob", "par": "\u00a7 355", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve\u0159ejn\u011b hanob\u00ed", "pism": {"text": "<var>b)</var> skupinu osob pro jejich skute\u010dnou nebo domn\u011blou rasu, p\u0159\u00edslu\u0161nost k etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1rodnost, politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, vyzn\u00e1n\u00ed nebo proto, \u017ee jsou skute\u010dn\u011b nebo domn\u011ble bez vyzn\u00e1n\u00ed,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921426\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> tiskem, filmem, rozhlasem, televiz\u00ed, ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupnou po\u010d\u00edta\u010dovou s\u00edt\u00ed nebo jin\u00fdm obdobn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdm zp\u016fsobem."}}}}, "p356": {"nazev": "Podn\u011bcov\u00e1n\u00ed k nen\u00e1visti v\u016f\u010di skupin\u011b osob nebo k omezov\u00e1n\u00ed jejich pr\u00e1v a svobod", "par": "\u00a7 356", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve\u0159ejn\u011b podn\u011bcuje k nen\u00e1visti k n\u011bkter\u00e9mu n\u00e1rodu, rase, etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, t\u0159\u00edd\u011b nebo jin\u00e9 skupin\u011b osob nebo k omezov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v a svobod jejich p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo se spol\u010d\u00ed nebo srot\u00ed k sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed \u010dinu uveden\u00e9ho v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921435\">odstavci 1.</a>", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> \u00fa\u010dastn\u00ed-li se aktivn\u011b takov\u00fdm \u010dinem \u010dinnosti skupiny, organizace nebo sdru\u017een\u00ed, kter\u00e9 hl\u00e1s\u00e1 diskriminaci, n\u00e1sil\u00ed nebo rasovou, etnickou, t\u0159\u00eddn\u00ed, n\u00e1bo\u017eenskou nebo jinou nen\u00e1vist."}}}}, "p357": {"nazev": "\u0160\u00ed\u0159en\u00ed popla\u0161n\u00e9 zpr\u00e1vy", "par": "\u00a7 357", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo \u00famysln\u011b zp\u016fsob\u00ed nebezpe\u010d\u00ed v\u00e1\u017en\u00e9ho znepokojen\u00ed alespo\u0148 \u010d\u00e1sti obyvatelstva n\u011bjak\u00e9ho m\u00edsta t\u00edm, \u017ee roz\u0161i\u0159uje popla\u0161nou zpr\u00e1vu, kter\u00e1 je nepravdiv\u00e1, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo zpr\u00e1vu uvedenou v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921444\">odstavci 1</a> nebo jinou nepravdivou zpr\u00e1vu, kter\u00e1 je zp\u016fsobil\u00e1 vyvolat opat\u0159en\u00ed vedouc\u00ed k nebezpe\u010d\u00ed v\u00e1\u017en\u00e9ho znepokojen\u00ed alespo\u0148 \u010d\u00e1sti obyvatelstva n\u011bjak\u00e9ho m\u00edsta anebo bezd\u016fvodnou z\u00e1chrannou pr\u00e1ci integrovan\u00e9ho z\u00e1chrann\u00e9ho syst\u00e9mu sd\u011bl\u00ed soudu, org\u00e1nu Policie \u010cesk\u00e9 republiky, org\u00e1nu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy, \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1vy, nebo jin\u00e9mu org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci, pr\u00e1vnick\u00e9 osob\u011b, fyzick\u00e9 osob\u011b, kter\u00e1 je podnikatelem, anebo hromadn\u00e9mu informa\u010dn\u00edmu prost\u0159edku, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>e)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem v\u00e1\u017enou poruchu v \u010dinnosti pr\u00e1vnick\u00e9 nebo fyzick\u00e9 osoby, kter\u00e1 je podnikatelem."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu."}}}}, "p358": {"nazev": "V\u00fdtr\u017enictv\u00ed", "par": "\u00a7 358", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se dopust\u00ed ve\u0159ejn\u011b nebo na m\u00edst\u011b ve\u0159ejnosti p\u0159\u00edstupn\u00e9m hrub\u00e9 neslu\u0161nosti nebo v\u00fdtr\u017enosti zejm\u00e9na t\u00edm, \u017ee napadne jin\u00e9ho, hanob\u00ed hrob, historickou nebo kulturn\u00ed pam\u00e1tku, anebo hrub\u00fdm zp\u016fsobem ru\u0161\u00ed p\u0159\u00edpravu, pr\u016fb\u011bh nebo zakon\u010den\u00ed organizovan\u00e9ho sportovn\u00edho utk\u00e1n\u00ed, shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed nebo ob\u0159adu lid\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921457\">odstavci 1</a>", "pism": {"text": "<var>b)</var> jako \u010dlen organizovan\u00e9 skupiny."}}}}, "p359": {"nazev": "Hanoben\u00ed lidsk\u00fdch ostatk\u016f", "par": "\u00a7 359", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo neopr\u00e1vn\u011bn\u011b otev\u0159e hrob nebo hrobku nebo urnu s lidsk\u00fdmi ostatky, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Stejn\u011b bude potrest\u00e1n, kdo z poh\u0159ebi\u0161t\u011b sv\u00e9voln\u011b odejme lidsk\u00e9 ostatky nebo s lidsk\u00fdmi ostatky nakl\u00e1d\u00e1 v rozporu se z\u00e1konem.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921463\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921464\">2</a>", "pism": {"text": "<var>c)</var> v \u00famyslu zakr\u00fdt nebo usnadnit jin\u00fd trestn\u00fd \u010din."}}}}, "p360": {"nazev": "Opilstv\u00ed", "par": "\u00a7 360", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se po\u017eit\u00edm nebo aplikac\u00ed n\u00e1vykov\u00e9 l\u00e1tky p\u0159ivede, by\u0165 i z nedbalosti, do stavu nep\u0159\u00ed\u010detnosti, v n\u011bm\u017e se dopust\u00ed \u010dinu jinak trestn\u00e9ho, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let; dopust\u00ed-li se v\u0161ak \u010dinu jinak trestn\u00e9ho, na kter\u00fd z\u00e1kon stanov\u00ed trest m\u00edrn\u011bj\u0161\u00ed, bude potrest\u00e1n t\u00edmto trestem m\u00edrn\u011bj\u0161\u00edm.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Ustanoven\u00ed <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921471\">odstavce 1</a>, jako\u017e i <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3918470\">\u00a7 26</a> se neu\u017eije, p\u0159ivedl-li se pachatel do stavu nep\u0159\u00ed\u010detnosti v \u00famyslu sp\u00e1chat trestn\u00fd \u010din, nebo sp\u00e1chal trestn\u00fd \u010din z nedbalosti, kter\u00e1 spo\u010d\u00edv\u00e1 v tom, \u017ee se p\u0159ivedl do stavu nep\u0159\u00ed\u010detnosti.", "pism": {}}}}, "p361": {"nazev": "\u00da\u010dast na organizovan\u00e9 zlo\u010dineck\u00e9 skupin\u011b", "par": "\u00a7 361", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo zalo\u017e\u00ed organizovanou zlo\u010dineckou skupinu,", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e dvan\u00e1ct let nebo propadnut\u00edm majetku bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921477\">odstavci 1</a> jako vedouc\u00ed \u010dinitel nebo p\u0159edstavitel organizovan\u00e9 zlo\u010dineck\u00e9 skupiny.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Ustanoven\u00ed <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919087\">\u00a7 107</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919091\">108</a> se na pachatele \u010dinu uveden\u00e9ho v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921477\">odstavc\u00edch 1</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921481\">2</a> neu\u017eij\u00ed.", "pism": {}}}}, "p364": {"nazev": "Podn\u011bcov\u00e1n\u00ed k trestn\u00e9mu \u010dinu", "par": "\u00a7 364", "odst": {"1": {"text": "Kdo ve\u0159ejn\u011b podn\u011bcuje k trestn\u00e9mu \u010dinu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p366": {"nazev": "Nadr\u017eov\u00e1n\u00ed", "par": "\u00a7 366", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo pachateli trestn\u00e9ho \u010dinu pom\u00e1h\u00e1 v \u00famyslu umo\u017enit mu, aby unikl trestn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed, trestu nebo ochrann\u00e9mu opat\u0159en\u00ed nebo jejich v\u00fdkonu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na \u010dty\u0159i l\u00e9ta; pom\u00e1h\u00e1-li v\u0161ak takto pachateli trestn\u00e9ho \u010dinu, na kter\u00fd <a class=\"linkrule\" href=\"/cs/2009-40\">trestn\u00ed z\u00e1kon</a> stanov\u00ed trest m\u00edrn\u011bj\u0161\u00ed, bude potrest\u00e1n on\u00edm trestem m\u00edrn\u011bj\u0161\u00edm.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo sp\u00e1ch\u00e1 \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921505\">odstavci 1</a> ve prosp\u011bch osoby sob\u011b bl\u00edzk\u00e9, nen\u00ed trestn\u00fd, leda\u017ee by tak u\u010dinil v \u00famyslu", "pism": {"text": "<var>b)</var> opat\u0159it sob\u011b nebo jin\u00e9mu majetkov\u00fd prosp\u011bch."}}}}, "p367": {"nazev": "Nep\u0159eka\u017een\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu", "par": "\u00a7 367", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se hodnov\u011brn\u00fdm zp\u016fsobem dozv\u00ed, \u017ee jin\u00fd p\u0159ipravuje nebo p\u00e1ch\u00e1 trestn\u00fd \u010din vra\u017edy (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919238\">\u00a7 140</a>), zabit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919256\">\u00a7 141</a>), t\u011b\u017ek\u00e9ho ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919282\">\u00a7 145</a>), mu\u010den\u00ed a jin\u00e9ho nelidsk\u00e9ho a krut\u00e9ho zach\u00e1zen\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919333\">\u00a7 149</a>), nedovolen\u00e9ho p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed bez souhlasu t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919417\">\u00a7 159</a>), neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho odebr\u00e1n\u00ed tk\u00e1n\u00ed a org\u00e1n\u016f (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919467\">\u00a7 164</a>), obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919535\">\u00a7 168</a>), zbaven\u00ed osobn\u00ed svobody (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919576\">\u00a7 170</a>), zavle\u010den\u00ed podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919607\">\u00a7 172 odst. 2</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919613\">3</a>, loupe\u017ee (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919618\">\u00a7 173</a>), bran\u00ed rukojm\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919630\">\u00a7 174</a>), vyd\u00edr\u00e1n\u00ed podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919653\">\u00a7 175 odst. 3</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919657\">4</a>, neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s osobn\u00edmi \u00fadaji podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919697\">\u00a7 180 odst. 4</a>, zn\u00e1siln\u011bn\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919758\">\u00a7 185</a>), pohlavn\u00edho zneu\u017eit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919797\">\u00a7 187</a>), zneu\u017eit\u00ed d\u00edt\u011bte k v\u00fdrob\u011b pornografie (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919854\">\u00a7 193</a>), t\u00fdr\u00e1n\u00ed sv\u011b\u0159en\u00e9 osoby (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919888\">\u00a7 198</a>), kr\u00e1de\u017ee podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919970\">\u00a7 205 odst. 5</a>, zpronev\u011bry podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919984\">\u00a7 206 odst. 5</a>, podvodu podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920017\">\u00a7 209 odst. 5</a>, pojistn\u00e9ho podvodu podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920035\">\u00a7 210 odst. 6</a>, \u00fav\u011brov\u00e9ho podvodu podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920049\">\u00a7 211 odst. 6</a>, dota\u010dn\u00edho podvodu podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920063\">\u00a7 212 odst. 6</a>, legalizace v\u00fdnos\u016f z trestn\u00e9 \u010dinnosti podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920123\">\u00a7 216 odst. 4</a> a 5, pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed pen\u011bz (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920279\">\u00a7 233</a>), neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho opat\u0159en\u00ed, pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed platebn\u00edho prost\u0159edku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920292\">\u00a7 234</a>), neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 v\u00fdroby pen\u011bz (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920312\">\u00a7 237</a>), zneu\u017eit\u00ed informace v obchodn\u00edm styku podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920471\">\u00a7 255 odst. 4</a>, zneu\u017eit\u00ed postaven\u00ed v obchodn\u00edm styku podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f6078641\">\u00a7 255a odst. 3</a>, po\u0161kozen\u00ed finan\u010dn\u00edch z\u00e1jm\u016f Evropsk\u00e9 unie podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920521\">\u00a7 260 odst. 5</a>, poru\u0161en\u00ed p\u0159edpis\u016f o kontrole v\u00fdvozu zbo\u017e\u00ed a technologi\u00ed dvoj\u00edho u\u017eit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920532\">\u00a7 262</a>), poru\u0161en\u00ed povinnost\u00ed p\u0159i v\u00fdvozu zbo\u017e\u00ed a technologi\u00ed dvoj\u00edho u\u017eit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920535\">\u00a7 263</a>), proveden\u00ed zahrani\u010dn\u00edho obchodu s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem bez povolen\u00ed nebo licence (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920550\">\u00a7 265</a>), poru\u0161en\u00ed povinnosti v souvislosti s vyd\u00e1n\u00edm povolen\u00ed a licence pro zahrani\u010dn\u00ed obchod s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920561\">\u00a7 266</a>), obecn\u00e9ho ohro\u017een\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920627\">\u00a7 272</a>), v\u00fdvoje, v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed zak\u00e1zan\u00fdch bojov\u00fdch prost\u0159edk\u016f (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920707\">\u00a7 280</a>), nedovolen\u00e9 v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed radioaktivn\u00ed l\u00e1tky a vysoce nebezpe\u010dn\u00e9 l\u00e1tky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920716\">\u00a7 281</a>), nedovolen\u00e9 v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed jadern\u00e9ho materi\u00e1lu a zvl\u00e1\u0161tn\u00edho \u0161t\u011bpn\u00e9ho materi\u00e1lu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920730\">\u00a7 282</a>), nedovolen\u00e9 v\u00fdroby a jin\u00e9ho nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s omamn\u00fdmi a psychotropn\u00edmi l\u00e1tkami a s jedy (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920735\">\u00a7 283</a>), z\u00edsk\u00e1n\u00ed kontroly nad vzdu\u0161n\u00fdm dopravn\u00edm prost\u0159edkem, civiln\u00edm plavidlem a pevnou plo\u0161inou (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920809\">\u00a7 290</a>), zavle\u010den\u00ed vzdu\u0161n\u00e9ho dopravn\u00edho prost\u0159edku do ciziny (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920823\">\u00a7 292</a>), vlastizrady (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920957\">\u00a7 309</a>), rozvracen\u00ed republiky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920961\">\u00a7 310</a>), teroristick\u00e9ho \u00fatoku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920971\">\u00a7 311</a>), teroru (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920995\">\u00a7 312</a>), \u00fa\u010dasti na teroristick\u00e9 skupin\u011b (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976918\">\u00a7 312a</a>), financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>), podpory a propagace terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976943\">\u00a7 312e</a>), vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>), sabot\u00e1\u017ee (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921002\">\u00a7 314</a>), vyzv\u011bda\u010dstv\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921028\">\u00a7 316</a>), ohro\u017een\u00ed utajovan\u00e9 informace (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921042\">\u00a7 317</a>), v\u00e1le\u010dn\u00e9 zrady (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921062\">\u00a7 320</a>), n\u00e1sil\u00ed proti org\u00e1nu ve\u0159ejn\u00e9 moci podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921088\">\u00a7 323 odst. 3</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921092\">4</a>, n\u00e1sil\u00ed proti \u00fa\u0159edn\u00ed osob\u011b podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921111\">\u00a7 325 odst. 3</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921114\">4</a>, p\u0159ijet\u00ed \u00faplatku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921165\">\u00a7 331</a>), podplacen\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921177\">\u00a7 332</a>), n\u00e1siln\u00e9ho p\u0159ekro\u010den\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921248\">\u00a7 339 odst. 2</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921255\">3</a>, organizov\u00e1n\u00ed a umo\u017en\u011bn\u00ed nedovolen\u00e9ho p\u0159ekro\u010den\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921277\">\u00a7 340 odst. 4</a>, vzpoury v\u011bz\u0148\u016f (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921311\">\u00a7 344</a>), neuposlechnut\u00ed rozkazu podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921553\">\u00a7 375 odst. 2</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921561\">3</a>, zprotiven\u00ed a donucen\u00ed k poru\u0161en\u00ed vojensk\u00e9 povinnosti podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921575\">\u00a7 377 odst. 2</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921580\">3</a>, poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v a chr\u00e1n\u011bn\u00fdch z\u00e1jm\u016f voj\u00e1k\u016f stejn\u00e9 hodnosti podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921632\">\u00a7 382 odst. 3</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921636\">4</a>, poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v a chr\u00e1n\u011bn\u00fdch z\u00e1jm\u016f voj\u00e1k\u016f pod\u0159\u00edzen\u00fdch nebo s ni\u017e\u0161\u00ed hodnost\u00ed podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921647\">\u00a7 383 odst. 3</a> a <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921651\">4</a>, zb\u011bhnut\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921663\">\u00a7 386</a>), ohro\u017eov\u00e1n\u00ed mor\u00e1ln\u00edho stavu voj\u00e1k\u016f podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921715\">\u00a7 392 odst. 2</a>, genocidia (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921767\">\u00a7 400</a>), \u00fatoku proti lidskosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921777\">\u00a7 401</a>), apartheidu a diskriminace skupiny lid\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921792\">\u00a7 402</a>), agrese (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5030742\">\u00a7 405a</a>), p\u0159\u00edpravy \u00fato\u010dn\u00e9 v\u00e1lky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921816\">\u00a7 406</a>), styk\u016f ohro\u017euj\u00edc\u00edch m\u00edr (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921832\">\u00a7 409</a>), pou\u017eit\u00ed zak\u00e1zan\u00e9ho bojov\u00e9ho prost\u0159edku a nedovolen\u00e9ho veden\u00ed boje (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921851\">\u00a7 411</a>), v\u00e1le\u010dn\u00e9 krutosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921866\">\u00a7 412</a>), perzekuce obyvatelstva (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921876\">\u00a7 413</a>), plen\u011bn\u00ed v prostoru v\u00e1le\u010dn\u00fdch operac\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921890\">\u00a7 414</a>) nebo zneu\u017eit\u00ed mezin\u00e1rodn\u011b uzn\u00e1van\u00fdch a st\u00e1tn\u00edch znak\u016f podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921901\">\u00a7 415 odst. 3</a>, a sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed nebo dokon\u010den\u00ed takov\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu nep\u0159ekaz\u00ed, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta; stanov\u00ed-li tento z\u00e1kon na n\u011bkter\u00fd z t\u011bchto trestn\u00fdch \u010din\u016f trest m\u00edrn\u011bj\u0161\u00ed, bude potrest\u00e1n on\u00edm trestem m\u00edrn\u011bj\u0161\u00edm.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo sp\u00e1ch\u00e1 \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921511\">odstavci 1</a>, nen\u00ed trestn\u00fd, nemohl-li trestn\u00fd \u010din p\u0159ekazit bez zna\u010dn\u00fdch nesn\u00e1z\u00ed nebo ani\u017e by sebe nebo osobu bl\u00edzkou uvedl v nebezpe\u010d\u00ed smrti, ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed, jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 \u00fajmy nebo trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed. Uveden\u00ed osoby bl\u00edzk\u00e9 v nebezpe\u010d\u00ed trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed v\u0161ak nezbavuje pachatele trestn\u00ed odpov\u011bdnosti, t\u00fdk\u00e1-li se nep\u0159eka\u017een\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu vlastizrady (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920957\">\u00a7 309</a>), rozvracen\u00ed republiky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920961\">\u00a7 310</a>), teroristick\u00e9ho \u00fatoku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920971\">\u00a7 311</a>), teroru (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920995\">\u00a7 312</a>), \u00fa\u010dasti na teroristick\u00e9 skupin\u011b (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976918\">\u00a7 312a</a>), financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>), podpory a propagace terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976943\">\u00a7 312e</a>), vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed teroristick\u00fdm trestn\u00fdm \u010dinem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976959\">\u00a7 312f</a>), sabot\u00e1\u017ee (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921002\">\u00a7 314</a>), vyzv\u011bda\u010dstv\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921028\">\u00a7 316</a>), genocidia (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921767\">\u00a7 400</a>), \u00fatoku proti lidskosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921777\">\u00a7 401</a>), apartheidu a diskriminace skupiny lid\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921792\">\u00a7 402</a>), agrese (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5030742\">\u00a7 405a</a>), p\u0159\u00edpravy \u00fato\u010dn\u00e9 v\u00e1lky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921816\">\u00a7 406</a>), pou\u017eit\u00ed zak\u00e1zan\u00e9ho bojov\u00e9ho prost\u0159edku a nedovolen\u00e9ho veden\u00ed boje (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921851\">\u00a7 411</a>), v\u00e1le\u010dn\u00e9 krutosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921866\">\u00a7 412</a>), perzekuce obyvatelstva (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921876\">\u00a7 413</a>), plen\u011bn\u00ed v prostoru v\u00e1le\u010dn\u00fdch operac\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921890\">\u00a7 414</a>) a zneu\u017eit\u00ed mezin\u00e1rodn\u011b uzn\u00e1van\u00fdch a st\u00e1tn\u00edch znak\u016f podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921901\">\u00a7 415 odst. 3.</a>", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> P\u0159ekazit trestn\u00fd \u010din lze i jeho v\u010dasn\u00fdm ozn\u00e1men\u00edm st\u00e1tn\u00edmu z\u00e1stupci nebo policejn\u00edmu org\u00e1nu; voj\u00e1k m\u016f\u017ee m\u00edsto toho u\u010dinit ozn\u00e1men\u00ed nad\u0159\u00edzen\u00e9mu.", "pism": {}}}}, "p368": {"nazev": "Neozn\u00e1men\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu", "par": "\u00a7 368", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se hodnov\u011brn\u00fdm zp\u016fsobem dozv\u00ed, \u017ee jin\u00fd sp\u00e1chal trestn\u00fd \u010din vra\u017edy (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919238\">\u00a7 140</a>), t\u011b\u017ek\u00e9ho ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919282\">\u00a7 145</a>), mu\u010den\u00ed a jin\u00e9ho nelidsk\u00e9ho a krut\u00e9ho zach\u00e1zen\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919333\">\u00a7 149</a>), obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919535\">\u00a7 168</a>), zbaven\u00ed osobn\u00ed svobody (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919576\">\u00a7 170</a>), bran\u00ed rukojm\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919630\">\u00a7 174</a>), zneu\u017eit\u00ed d\u00edt\u011bte k v\u00fdrob\u011b pornografie (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919854\">\u00a7 193</a>), t\u00fdr\u00e1n\u00ed sv\u011b\u0159en\u00e9 osoby (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919888\">\u00a7 198</a>), pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed pen\u011bz (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920279\">\u00a7 233</a>), neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho opat\u0159en\u00ed, pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pozm\u011bn\u011bn\u00ed platebn\u00edho prost\u0159edku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920292\">\u00a7 234</a>), neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 v\u00fdroby pen\u011bz (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920312\">\u00a7 237</a>), poru\u0161en\u00ed p\u0159edpis\u016f o kontrole v\u00fdvozu zbo\u017e\u00ed a technologi\u00ed dvoj\u00edho u\u017eit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920532\">\u00a7 262</a>), poru\u0161en\u00ed povinnost\u00ed p\u0159i v\u00fdvozu zbo\u017e\u00ed a technologi\u00ed dvoj\u00edho u\u017eit\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920535\">\u00a7 263</a>), proveden\u00ed zahrani\u010dn\u00edho obchodu s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem bez povolen\u00ed nebo licence (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920550\">\u00a7 265</a>), poru\u0161en\u00ed povinnosti v souvislosti s vyd\u00e1n\u00edm povolen\u00ed a licence pro zahrani\u010dn\u00ed obchod s vojensk\u00fdm materi\u00e1lem (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920561\">\u00a7 266</a>), obecn\u00e9ho ohro\u017een\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920627\">\u00a7 272</a>), v\u00fdvoje, v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed zak\u00e1zan\u00fdch bojov\u00fdch prost\u0159edk\u016f (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920707\">\u00a7 280</a>), nedovolen\u00e9 v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed radioaktivn\u00ed l\u00e1tky a vysoce nebezpe\u010dn\u00e9 l\u00e1tky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920716\">\u00a7 281</a>), nedovolen\u00e9 v\u00fdroby a dr\u017een\u00ed jadern\u00e9ho materi\u00e1lu a zvl\u00e1\u0161tn\u00edho \u0161t\u011bpn\u00e9ho materi\u00e1lu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920730\">\u00a7 282</a>), z\u00edsk\u00e1n\u00ed kontroly nad vzdu\u0161n\u00fdm dopravn\u00edm prost\u0159edkem, civiln\u00edm plavidlem a pevnou plo\u0161inou (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920809\">\u00a7 290</a>), zavle\u010den\u00ed vzdu\u0161n\u00e9ho dopravn\u00edho prost\u0159edku do ciziny (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920823\">\u00a7 292</a>), vlastizrady (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920957\">\u00a7 309</a>), rozvracen\u00ed republiky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920961\">\u00a7 310</a>), teroristick\u00e9ho \u00fatoku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920971\">\u00a7 311</a>), teroru (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3920995\">\u00a7 312</a>), \u00fa\u010dasti na teroristick\u00e9 skupin\u011b (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976918\">\u00a7 312a</a>), financov\u00e1n\u00ed terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976936\">\u00a7 312d</a>), podpory a propagace terorismu (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5976943\">\u00a7 312e</a>), sabot\u00e1\u017ee (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921002\">\u00a7 314</a>), vyzv\u011bda\u010dstv\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921028\">\u00a7 316</a>), ohro\u017een\u00ed utajovan\u00e9 informace (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921042\">\u00a7 317</a>), v\u00e1le\u010dn\u00e9 zrady (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921062\">\u00a7 320</a>), p\u0159ijet\u00ed \u00faplatku (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921165\">\u00a7 331</a>), podplacen\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921177\">\u00a7 332</a>), genocidia (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921767\">\u00a7 400</a>), \u00fatoku proti lidskosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921777\">\u00a7 401</a>), apartheidu a diskriminace skupiny lid\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921792\">\u00a7 402</a>), agrese (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f5030742\">\u00a7 405a</a>), p\u0159\u00edpravy \u00fato\u010dn\u00e9 v\u00e1lky (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921816\">\u00a7 406</a>), pou\u017eit\u00ed zak\u00e1zan\u00e9ho bojov\u00e9ho prost\u0159edku a nedovolen\u00e9ho veden\u00ed boje (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921851\">\u00a7 411</a>), v\u00e1le\u010dn\u00e9 krutosti (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921866\">\u00a7 412</a>), perzekuce obyvatelstva (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921876\">\u00a7 413</a>), plen\u011bn\u00ed v prostoru v\u00e1le\u010dn\u00fdch operac\u00ed (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921890\">\u00a7 414</a>) nebo zneu\u017eit\u00ed mezin\u00e1rodn\u011b uzn\u00e1van\u00fdch a st\u00e1tn\u00edch znak\u016f podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921901\">\u00a7 415 odst. 3</a>, a takov\u00fd trestn\u00fd \u010din neozn\u00e1m\u00ed bez odkladu st\u00e1tn\u00edmu z\u00e1stupci nebo policejn\u00edmu org\u00e1nu nebo m\u00edsto toho, jde-li o voj\u00e1ka, nad\u0159\u00edzen\u00e9mu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta; stanov\u00ed-li tento z\u00e1kon na n\u011bkter\u00fd z t\u011bchto trestn\u00fdch \u010din\u016f trest m\u00edrn\u011bj\u0161\u00ed, bude potrest\u00e1n on\u00edm trestem m\u00edrn\u011bj\u0161\u00edm.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo sp\u00e1ch\u00e1 \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921516\">odstavci 1</a>, nen\u00ed trestn\u00fd, nemohl-li ozn\u00e1men\u00ed u\u010dinit, ani\u017e by sebe nebo osobu bl\u00edzkou uvedl v nebezpe\u010d\u00ed smrti, ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed, jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 \u00fajmy nebo trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Oznamovac\u00ed povinnost podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921516\">odstavce 1</a> nem\u00e1 advok\u00e1t nebo jeho zam\u011bstnanec, kter\u00fd se dozv\u00ed o sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu v souvislosti s v\u00fdkonem advokacie nebo pr\u00e1vn\u00ed praxe. Oznamovac\u00ed povinnost nem\u00e1 tak\u00e9 duchovn\u00ed registrovan\u00e9 c\u00edrkve a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 spole\u010dnosti s opr\u00e1vn\u011bn\u00edm k v\u00fdkonu zvl\u00e1\u0161tn\u00edch pr\u00e1v, dozv\u00ed-li se o sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu v souvislosti s v\u00fdkonem zpov\u011bdn\u00edho tajemstv\u00ed nebo v souvislosti s v\u00fdkonem pr\u00e1va obdobn\u00e9ho zpov\u011bdn\u00edmu tajemstv\u00ed. Oznamovac\u00ed povinnost trestn\u00e9ho \u010dinu obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi podle <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919545\">\u00a7 168 odst. 2</a> a zbaven\u00ed osobn\u00ed svobody (<a class=\"linkfrag\" href=\"#f3919576\">\u00a7 170</a>) nem\u00e1 t\u00e9\u017e osoba poskytuj\u00edc\u00ed pomoc ob\u011btem trestn\u00fdch \u010din\u016f.", "pism": {}}}}, "p378": {"nazev": "Ur\u00e1\u017eka mezi voj\u00e1ky", "par": "\u00a7 378", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo uraz\u00ed", "pism": {"text": "<var>c)</var> voj\u00e1ka stejn\u00e9 hodnosti v dob\u011b, kdy s\u00e1m nebo ura\u017een\u00fd vykon\u00e1v\u00e1 str\u00e1\u017en\u00ed, dozor\u010d\u00ed nebo jinou slu\u017ebu,"}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921586\">odstavci 1</a> na jin\u00e9m pro jeho skute\u010dnou nebo domn\u011blou rasu, p\u0159\u00edslu\u0161nost k etnick\u00e9 skupin\u011b, n\u00e1rodnost, politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, vyzn\u00e1n\u00ed nebo proto, \u017ee je skute\u010dn\u011b nebo domn\u011ble bez vyzn\u00e1n\u00ed.", "pism": {}}}}, "p380": {"nazev": "Ur\u00e1\u017eka voj\u00e1ka stejn\u00e9 hodnosti n\u00e1sil\u00edm nebo pohr\u016f\u017ekou n\u00e1sil\u00ed", "par": "\u00a7 380", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo n\u00e1sil\u00edm nebo pohr\u016f\u017ekou bezprost\u0159edn\u00edho n\u00e1sil\u00ed uraz\u00ed voj\u00e1ka stejn\u00e9 hodnosti v dob\u011b, kdy s\u00e1m nebo ura\u017een\u00fd vykon\u00e1v\u00e1 str\u00e1\u017en\u00ed, dozor\u010d\u00ed nebo jinou slu\u017ebu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> zp\u016fsob\u00ed-li takov\u00fdm \u010dinem ubl\u00ed\u017een\u00ed na zdrav\u00ed."}}}}, "p387": {"nazev": "Sv\u00e9mocn\u00e9 odlou\u010den\u00ed", "par": "\u00a7 387", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se sv\u00e9mocn\u011b vzdaluje t\u00edm, \u017ee se nedostav\u00ed v\u010das k odjezdu nebo odletu vojensk\u00e9ho transportu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo se sv\u00e9mocn\u011b vzdaluje po dobu del\u0161\u00ed ne\u017e t\u0159i dny,", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Kdo se sv\u00e9mocn\u011b vzdaluje po dobu del\u0161\u00ed ne\u017e \u010dtrn\u00e1ct dn\u016f,", "pism": {}}}}, "p388": {"nazev": "Vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed se v\u00fdkonu str\u00e1\u017en\u00ed, dozor\u010d\u00ed nebo jin\u00e9 slu\u017eby", "par": "\u00a7 388", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo se v \u00famyslu vyhnout se v\u00fdkonu str\u00e1\u017en\u00ed, dozor\u010d\u00ed nebo jin\u00e9 slu\u017eby po\u0161kod\u00ed na zdrav\u00ed, p\u0159edst\u00edr\u00e1 nemoc, pad\u011bl\u00e1 listinu, zneu\u017eije n\u00e1vykovou l\u00e1tku nebo pou\u017eije jin\u00e9ho \u00faskoku, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e deset let nebo v\u00fdjime\u010dn\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921685\">odstavci 1</a> za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu, za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu nebo za bojov\u00e9 situace.", "pism": {}}}}, "p389": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti str\u00e1\u017en\u00ed slu\u017eby", "par": "\u00a7 389", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ve str\u00e1\u017en\u00ed nebo jin\u00e9 obdobn\u00e9 slu\u017eb\u011b poru\u0161\u00ed, by\u0165 i z nedbalosti, p\u0159edpisy nebo pravidla t\u00e9to slu\u017eby nebo zvl\u00e1\u0161tn\u00ed na\u0159\u00edzen\u00ed podle nich vydan\u00e1, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e dvacet let nebo v\u00fdjime\u010dn\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, jestli\u017ee \u00famysln\u011b sp\u00e1ch\u00e1 \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921689\">odstavci 1</a> za bojov\u00e9 situace a je zde n\u011bkter\u00e1 z okolnost\u00ed uveden\u00fdch v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921690\">odstavci 2.</a>", "pism": {}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p390": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed povinnosti dozor\u010d\u00ed nebo jin\u00e9 slu\u017eby", "par": "\u00a7 390", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo v dozor\u010d\u00ed nebo jin\u00e9 slu\u017eb\u011b, by\u0165 i z nedbalosti, poru\u0161\u00ed p\u0159edpisy nebo pravidla t\u00e9to slu\u017eby, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na jeden rok.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921699\">odstavci 1</a> zvl\u00e1\u0161\u0165 z\u00e1va\u017en\u00fd n\u00e1sledek, jemu\u017e byl povinen zabr\u00e1nit.", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921699\">odstavci 1</a> za bojov\u00e9 situace.", "pism": {}}}}, "p393": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed slu\u017eebn\u00ed povinnosti voj\u00e1ka", "par": "\u00a7 393", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ke \u0161kod\u011b ozbrojen\u00fdch sil nespln\u011bn\u00edm ulo\u017een\u00e9 slu\u017eebn\u00ed povinnosti podle sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edho za\u0159azen\u00ed, by\u0165 i z nedbalosti, podstatn\u011b sn\u00ed\u017e\u00ed pou\u017eitelnost vojensk\u00e9ho materi\u00e1lu, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo bez opr\u00e1vn\u011bn\u00ed u\u017eije vojensk\u00fd materi\u00e1l v\u011bt\u0161\u00ed hodnoty k \u00fa\u010delu, pro kter\u00fd nen\u00ed ur\u010den, nebo k takov\u00e9mu u\u017eit\u00ed d\u00e1 souhlas, nebo", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li \u00famysln\u011b sp\u00e1chan\u00fdm \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921719\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921720\">2</a> sn\u00ed\u017een\u00ed bojeschopnosti ozbrojen\u00fdch sil nebo zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u00famysln\u011b sp\u00e1chan\u00fdm \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921719\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921720\">2</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na osm a\u017e dvacet let nebo v\u00fdjime\u010dn\u00fdm trestem bude pachatel potrest\u00e1n, sp\u00e1ch\u00e1-li \u00famysln\u011b \u010din uveden\u00fd v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921719\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921720\">2</a> za bojov\u00e9 situace, za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu.", "pism": {}}, "6": {"text": "<var>(6)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p398": {"nazev": "Poru\u0161en\u00ed slu\u017eebn\u00ed povinnosti p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka bezpe\u010dnostn\u00edho sboru", "par": "\u00a7 398", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo ke \u0161kod\u011b bezpe\u010dnostn\u00edho sboru nespln\u011bn\u00edm ulo\u017een\u00e9 slu\u017eebn\u00ed povinnosti, by\u0165 i z nedbalosti, podstatn\u011b sn\u00ed\u017e\u00ed pou\u017eitelnost v\u00fdzbroje, v\u00fdstroje nebo jin\u00fdch v\u011bcn\u00fdch prost\u0159edk\u016f, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody a\u017e na dv\u011b l\u00e9ta nebo z\u00e1kazem \u010dinnosti.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Kdo bez opr\u00e1vn\u011bn\u00ed u\u017eije v\u011bcn\u00e9ho prost\u0159edku v\u011bt\u0161\u00ed hodnoty uveden\u00e9ho v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921751\">odstavci 1</a> k \u00fa\u010delu, pro kter\u00fd nen\u00ed ur\u010den, nebo k takov\u00e9mu u\u017eit\u00ed d\u00e1 souhlas, nebo", "pism": {}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na dv\u011b l\u00e9ta a\u017e osm let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>b)</var> zp\u016fsob\u00ed-li \u00famysln\u011b sp\u00e1chan\u00fdm \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921751\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921752\">2</a> zna\u010dnou \u0161kodu."}}, "4": {"text": "<var>(4)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n, zp\u016fsob\u00ed-li \u00famysln\u011b sp\u00e1chan\u00fdm \u010dinem uveden\u00fdm v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921751\">odstavci 1</a> nebo <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921752\">2</a> \u0161kodu velk\u00e9ho rozsahu.", "pism": {}}, "5": {"text": "<var>(5)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p403": {"nazev": "Zalo\u017een\u00ed, podpora a propagace hnut\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00edho k potla\u010den\u00ed pr\u00e1v a svobod \u010dlov\u011bka", "par": "\u00a7 403", "odst": {"1": {"text": "<var>(1)</var> Kdo zalo\u017e\u00ed, podporuje nebo propaguje hnut\u00ed, kter\u00e9 prokazateln\u011b sm\u011b\u0159uje k potla\u010den\u00ed pr\u00e1v a svobod \u010dlov\u011bka, nebo hl\u00e1s\u00e1 rasovou, etnickou, n\u00e1rodnostn\u00ed, n\u00e1bo\u017eenskou \u010di t\u0159\u00eddn\u00ed z\u00e1\u0161\u0165 nebo z\u00e1\u0161\u0165 v\u016f\u010di jin\u00e9 skupin\u011b osob, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na jeden rok a\u017e p\u011bt let.", "pism": {}}, "2": {"text": "<var>(2)</var> Odn\u011bt\u00edm svobody na t\u0159i l\u00e9ta a\u017e deset let bude pachatel potrest\u00e1n,", "pism": {"text": "<var>d)</var> sp\u00e1ch\u00e1-li takov\u00fd \u010din za stavu ohro\u017een\u00ed st\u00e1tu nebo za v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu."}}, "3": {"text": "<var>(3)</var> P\u0159\u00edprava je trestn\u00e1.", "pism": {}}}}, "p404": {"nazev": "Projev sympati\u00ed k hnut\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00edmu k potla\u010den\u00ed pr\u00e1v a svobod \u010dlov\u011bka", "par": "\u00a7 404", "odst": {"1": {"text": "Kdo ve\u0159ejn\u011b projevuje sympatie k hnut\u00ed uveden\u00e9mu v <a class=\"linkfrag\" href=\"#f3921801\">\u00a7 403 odst. 1</a>, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}}}, "p405": {"nazev": "Pop\u00edr\u00e1n\u00ed, zpochyb\u0148ov\u00e1n\u00ed, schvalov\u00e1n\u00ed a ospravedl\u0148ov\u00e1n\u00ed genocidia", "par": "\u00a7 405", "odst": {"1": {"text": "Kdo ve\u0159ejn\u011b pop\u00edr\u00e1, zpochyb\u0148uje, schvaluje nebo se sna\u017e\u00ed ospravedlnit nacistick\u00e9, komunistick\u00e9 nebo jin\u00e9 genocidium nebo nacistick\u00e9, komunistick\u00e9 nebo jin\u00e9 zlo\u010diny proti lidskosti nebo v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny nebo zlo\u010diny proti m\u00edru, bude potrest\u00e1n odn\u011bt\u00edm svobody na \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a\u017e t\u0159i l\u00e9ta.", "pism": {}}}}}